<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>流水账 on 壊れない欠片</title><link>https://holicjack.github.io/DynamicsTantei/categories/%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6/</link><description>Recent content in 流水账 on 壊れない欠片</description><generator>Hugo -- 0.154.2</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 02 Jan 2023 12:21:46 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://holicjack.github.io/DynamicsTantei/categories/%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>謝肉祭</title><link>https://holicjack.github.io/DynamicsTantei/2023/01/02/%E8%AC%9D%E8%82%89%E7%A5%AD/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 12:21:46 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://dynamicstantei.wordpress.com/?p=90</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;"&gt;
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/n?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;今天查到的热乎乎的维基，才知道カーニバル居然也会写作汉字的謝肉祭。尽管就构词法来说确实有“食肉”的词根而恍然大悟，看到汉字内心还是不免受到一丝震撼。每年写总结的时候多少都要参考一下之前若干年自己写的东西，今年也不例外。对照去年的《Lost Nostalgia》和前年的《北风与太阳》，2022年的自己仍然不可避免地被席卷而来凶狠的社会风暴裹挟；像被龙卷风卷上九重天似的打转，转着转着就甩掉了一些身上粘稠的块状物（此处本打算写上污泥二字，后觉还是用中性词比较好）。究竟是好事还是坏事呢——无论是好是坏，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘉年华开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、咬手指&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的工作大概可以分成三个阶段：1-4月的布局是在苦闷的泥淖中不断挣扎寻求出路，5-8月的中盘搏杀是近乎疯狂的心跳曲线，在孤注一掷后的彻底失败，9-12月则是官子战试图祭出僵尸流失败之后，收拾心情从头开始。要真是以下棋的角度评价自己作为看客可真是精彩，只是作为棋手本身到年底几乎精疲力尽——输得不算太惨，棋形看得过去，一切献给艺术了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能就是因为过程是如此跌宕起伏，导致自己想要总结却不知道从哪里开始。从求道的角度，去年年底的心态大概还是有些许骄傲的：毕竟怎么讲也是投了个顶刊没被拒稿，看起来这项目还有得可救，加上对6月领域内大会的期待，总体还是一种“虽然看到了现实和自己求道之心不够成熟的全貌，但姑且还是觉得可以拼一把率先独立”的方向感。当然，现实基本是不会像人类所计划的一样发展的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.1 序盘： &lt;strong&gt;Data Never Lie&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实验科学的魅力就在于，无论你的假设多么简明，逻辑多么合理，故事多么漂亮，模型多么有创造力——实验结果永远不会为了谄媚你的努力而说谎。1-4月可算是让我体会了一把推理作品里的俗套：“我是多么想找出证据证明xx不是凶手，但越收集证据就越证明我是错的。” 对工作来说，我从博士导师众多闪耀的品格中学习到的最受用的一句话，怕就是某次组会讨论她轻描淡写说出的那句话：“Data Never Lie”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在回首，并非是自己的直觉出了问题，而是在前老板的冷暴力下，为了所谓的职业的利益，自己选择了回避工作中不扎实的部分。此处略去若干字对当代科学出版业弊病的论证，结果二轮，为了满足自己（更多是前老板）的一点虚荣心，我一开始的选择和妥协最终无法逃过自然规律的法眼。此所谓天网恢恢疏而不漏。在今年更加翔实的数据面前，此前更好“卖”给出版商的简明假设不再有生存的余地。在漫长的纠结后选择真相的我在和前老板肥皂剧般的拉扯中也认清了他的商人化学术风格的实质——此前更多的只是来自于其他人的叙述以及自己的一种模糊的感觉。另一方面，自己也更加深刻地看清了自己的本心，以及现在老板身上闪光的科学精神，也为自己之后的一系列决定奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.2 中盘： &lt;strong&gt;当代科研是同好会，是政治活动，但终究还是资本主义&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月份发生了两件事情彻底改变了自己预想的流向：第一件是是现在的老板明年要搬实验室，这件最多只是物理上有些操作的事情需要考虑；而第二件，月底的领域内大会发生的事情则是到现在都让我有种PTSD的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种领域内部的较小的学术会议嘛，我一直是比较肤浅地当作是同好会逛漫展的感觉：大家分享一下自己感兴趣的东西，交换交换马上要出的本子，展望一下未来可以做什么想法。而从比较私人的原因来说，自己上一次来开这个会还是6年前，正是彼时彼刻的那次会议让我感受到了这个领域是多么丰富多彩，充满活力和生机。因此，尽管这六年间在推特上看够了领域内某些人之间的骂战和没完没了的营销，依然对于这个领域有着一些期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是大人，时代变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从自己成就的角度，这次开会的结果不错，额外做了一次口头报告，大家也都还是抱以相当大的兴趣。但实际开会的感受则是真的让我不想回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逛漫展嘛，除了自己出东西以外更多的快乐自然还是来自于看其他同好是如何发挥想象力和创造力的，还有什么有趣的作品。这次开会的感觉大概就是，这个漫展90%的人都在磕没什么创意深度的作品里的同一个CP；原因嘛，当然是营销做得好，风投startup出版商纷纷涌入，那里有钱！最让我震惊的还是下面这件事：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我做完报告之后有个PI过来跟我说中午有几个做类似方向的人打算一起吃饭聊聊。一开始我还是蛮开心的，难得碰到真的同好不是？但从这次午餐一开始，气氛就相当不对：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过来跟我讲话的PI，A君，从一开始就在吹捧饭桌上其他3位抱团的rising star X君Y君Z君，显然是刚买了票还没上车；我边上的一位E君，很明显是刚刚开始搭上Y君的快班车，显得非常拘谨。X君主导着话题，期间基本没有什么正经的学术讨论，全都是XYZ君在分享如何搞钱，听得我是云里雾里。Y君还忍不住揶揄我：“你做这个方向怎么之前不跟我们说啊？”（面露微信表情的商业微笑）。我一介俗人，哪见过这样的友好洽谈，只能吓得默默吃饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于我有点忍不住了，于是试图挑起话题：“我们应该怎么接着发展这个方向呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一脸骄傲的X君红唇轻吐：“money.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A君立刻点头称是开始和XYZ君研究怎么搞钱分钱，E君继续默默吃饭，我浑身冷汗，觉得嘴里这一口水咽也不是吐也不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的时候幻灭非常简单，幻灭时刻只是最后一根小小的稻草。我还没有绝望到放弃梦想去地狱的那一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That&amp;rsquo;s it, enough is enough.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道是不是这番令人作呕的经历降低了我的免疫力，还是太多污秽的东西让我脆弱的精神实在承受不起；开会回来之后感染了新冠。高烧迷迷糊糊之间为数不多心里特别清楚的想法就是：与其呆在这样的淤泥里一辈子同流合污，不如在覆灭前坚持自己的理想，因而也就决定了明年和现在的老板一起搬家，离开这是非之地，从头开始学习一个新的领域。文章则是基于可靠的数据重新写了一遍，去掉了第一版那些前老板用来营销的噱头——果不其然某刊编辑对修稿直接拒稿。现在来看倒是一种对自己信念的肯定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.3 官子： &lt;strong&gt;何为汝求？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空之境界里有一段我特别喜欢的对话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「アラヤ、何を求める。」&lt;br&gt;
「―――真の叡智を。」&lt;br&gt;
「アラヤ、何処に求める。」&lt;br&gt;
「―――ただ、己が内にのみ。」&lt;br&gt;
「アラヤ、何処を目指す。」&lt;br&gt;
「―――知れた事を。この矛盾した螺旋の果てを―――」&lt;/p&gt;</description></item><item><title>杂记其一（2022.5）</title><link>https://holicjack.github.io/DynamicsTantei/2022/05/19/%E6%9D%82%E8%AE%B0%E5%85%B6%E4%B8%80%EF%BC%882022-5%EF%BC%89/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 20:07:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://dynamicstantei.wordpress.com/?p=27</guid><description>&lt;p&gt;天气逐渐暖和了，又一个学期开始。上了两周课之后逐渐感觉到了身体和精力的极限，即什么叫“力不从心”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天从兼职带课的学院得到了申请membership通过的邮件，自2020年以来又要有一张能用的校园卡了。其实上一张卡一共也没用几次。跟随这张卡而来的也许还有之后学年的课要上。虽然课时加起来没多少，但毕竟不想糊弄，备课还是比较耗费精力。掐指算下来带一年课能得到的收入最多也就是一个月博后工资，经济上获得的满足并没多少；经历上倒也算圆满了，姑且算是理解了一番这边本科生的教学体系。也许有季节的原因，也许也有教到现在逐渐把握住了效率最高的备课方式，上课带来的精神消耗显著的变少，可体力的消耗并没减少。校园离实验室和家都是骑车20分钟的距离，每周带两次课里外里就是周一周二各自要多骑40分钟自行车。就算安慰自己是锻炼身体，第二天起来完全不想从床上爬起来也是实实在在的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近觉得实验室的bench work体力活越来越不好干了，干完了之后还会影响各种脑力运动。搬到细胞系之后什么都好，就是开放办公环境导致吵闹的隔壁实验室完全没有办法屏蔽。隔壁实验室的PI就是侃大山式外向美国人。人是真的又聪明又和蔼也很具有接受新鲜事物的精神——在自己能量比较充足的时候偶尔能搭上话参与一些话题是很好的。比较惨的是一个月可能有2/3的时间能量不足，希望能自己安静地想问题，这时候工位附近吵闹的隔壁组同事们就是严重的成事不足。每天下午隔壁组的中国博后（很热情的一个哥们儿）都会撺掇他们组同事合订奶茶；欢呼声此起彼伏，搅得人脑子不得安宁。有时候觉得自己对环境里噪音的容忍程度是该磨练一下了——可是这大概是从小就有的弱点：想来根源可能是写作文的时候父母在房间外面看电视时候讨论的声音总是让自己心痒痒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情一桩又一桩。上一个项目拖到现在，补的数据基本全是负的，只好决定打碎重写。前老板的工作风格是滚雪球，能拖就拖，我如果也放任之恐怕到死也见不到文章发出来了。另一方面现老板的课题也不能拖着完全不做，里外里全是得来回甩线程的事儿。这时候就体会到了体力条的存在。想到读博的时候虽然体力活多，但却可以熟练地用体力活的间隙来休息大脑，配合得不亦乐乎。现在的情况就是体力活没有减少太多的情况下，大脑用量急剧上升。专心当前线程要耗费的体力就凭空大了很多。年龄上涨大约也是一方面吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作忙起来之后自然也没什么精力去健身或者监测健康了。睡眠质量低下已经习惯了。自己的身体又是一节食就会情绪暴躁大脑迟缓的类型，本来就不多的精力也很难分更多给健身。之前觉得每周踢个球姑且能达到运动量，这段时间坚持了一下发现一来也许并不够，二来身体对剧烈运动的恢复所需要的时间也逐渐从原来的第二天活蹦乱跳变成了两三天肌肉酸痛。拜其所赐体重也在慢慢上涨——虽然距离在美国历史最高值的70公斤还有不少距离，但皮带扣再也扣不到第一个孔了就是懈怠的最佳表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到懈怠不能不提无法回国的焦虑。客观原因按下不表，仅仅是这个事实的存在以及望不到头的等待就足够让本来就绷紧的神经更加紧张。有个所谓的盼头对于吃苦还是会有巨大的帮助。疫情下的这两年多倒是逐渐学会了如何在看不到盼头的情况下认认真真过好每一天，享受活着的乐趣；但几天一变的形势还是让人有种绵延不绝的哀伤，大约也是一种温水煮青蛙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六月底要去瑞士开会，之前有整整一个周末操心预约签证的事儿，最后终于约到了1号。英国放开的架势还是让人非常没有乘坐公共交通工具的欲望；于是姑且把life in the UK的考试也约到了同一天。之前复习的时候一堆威廉某某伊丽莎白某某亨利某某爱德华某某就让人头大，顺便还有一堆年份要背——这才意识到自己在死记硬背上从来就没占到过什么便宜，高中的历史政治会考也是靠卷面鬼扯勉勉强强通关。这回可真是不过也得过了。一转眼来到剑桥这破村也要五年了，想到现在住的这个20平见方的小破公寓居然就要成为自己从出生以来人生中常住时间最久的房子了，真不禁哑然失笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提笔（并没有笔）写这篇流水账的时候，本意是总结一下前段时间的过失，顺便提点未来对自己的期望（比如健身什么的），飘飘忽忽就写成了东拼西凑的日记——不过写到这里还是蛮开心。回顾这几年打字出来的东西，能够没什么束缚地纯粹进行“记录”的文章还真的没多少，不知道是否这也是年龄增长，好记性不如烂笔头的一种表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后记录一点最近从琐事和无中生有再生无的情绪中滋生出来的对生活的思考。在比较幼稚的时候，曾经一厢情愿地认为一个人是由他做成的事情所定义的——这样的想法一度卷起无数焦虑让人辗转难眠；现在终于逐渐体味到真正让自己找到自我定义的并非完成了什么，而是每天的日常在经历什么，做了什么，感受到了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生きるわけは自分だけが見出せるから&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>