<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>心情 on 壊れない欠片</title><link>https://holicjack.github.io/DynamicsTantei/tags/%E5%BF%83%E6%83%85/</link><description>Recent content in 心情 on 壊れない欠片</description><generator>Hugo -- 0.154.2</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 09 Mar 2025 09:22:30 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://holicjack.github.io/DynamicsTantei/tags/%E5%BF%83%E6%83%85/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>【闪回】霜月はるか　蛍蝶ノ祭</title><link>https://holicjack.github.io/DynamicsTantei/2025/03/09/%E3%80%90%E9%97%AA%E5%9B%9E%E3%80%91%E9%9C%9C%E6%9C%88%E3%81%AF%E3%82%8B%E3%81%8B%E3%80%80%E8%9B%8D%E8%9D%B6%E3%83%8E%E7%A5%AD/</link><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 09:22:30 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://dynamicstantei.wordpress.com/?p=189</guid><description>&lt;figure&gt;&lt;img src="https://holicjack.github.io/DynamicsTantei/wp-content/uploads/2025/03/8bc5f73dda7b4e917e886f94c05d73.jpg"&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;从日本回来快一个月了，说好的想写各种各样的repo都被被迫的搬家计划打乱。因为不想让回忆消逝在无尽的日常中，总还是想抽出空来在无数记忆被覆写之前争取留下些许痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现自己写东西真的特别取决于当下的注意力本身——回忆的堆栈纵然积满了千般想要表达的东西，如果当下的注意力和时机被某种狭窄的进程占据，脑中就只有不成句子的碎片。现在的情况即是如此。因而只能把自己第一次参加live相关的一些碎片寥寥数笔描述在此，希望能成为记忆的锚点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、缘&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和霜月的缘分真的非常玄妙。最早接触霜月的元素应该来自于高中追的一篇被弃坑的柯哀同人《月追いの都市》。当年对同人音乐一概不晓，只是觉得这篇同人的题目，章节标题和不时出现的幻想风格设定非常美妙（很久以后才知道tieLeaf和日山尚的大名）。高考之后本着考据的心态去搜索来源，这才搜到了霜月はるか的名字。当时还是用迅雷拖了有资源的几个专辑《硝子鏡の夢》、《ユラグソラ》、《月追いの都市》，听完之后简直惊为天人，迅速进入列表循环。现在想来这大约是自己第一次接触同人音乐（可能和东方同时期）。可能因为是完全原创世界观而不依赖其他作品载体，加之自己当时的日文实在是过于半吊子，对霜月的在意只保持在了一种中等偏上的程度，论峰值远不及自己之后因为海猫入坑的志方。可对《月追いの都市》的爱则是一种莫名的偏执，以至于自己有了自己的第一对音响之后第一个下单的就是《月追いの都市》（可惜当时因为距离发行太久，amazon也只有acoustic version）。而第一次去日本想要带碟回来的时候，恰好在秋叶原的某店内发现了如圣物一般的霜月十周年纪念best album，顿时购下如获至宝，这才多少算是成为了作为霜月粉丝登堂入室的一步。再之后因由一首another flower版「金平糖レトロチカ」的翻唱，则再一次打开了霜月和中惠光城的魔匣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着时间推移才发现，霜月的作品之于自己是一种【必需品】的存在。很难找到她的某一（几）首歌给自己带来的震撼能达到规格外，但她的歌基本是自己日常最常听而且一定会听的。霜月也是非常难得的自己喜欢的这么多年过去还在坚持同人活动的音乐家之一，而且依然坚持幻想风格的创作，真的让人非常感动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和 蝶シリーズ 的缘分则更加偶然。大概从2010年开始自己开始打某个名为OSU的音游。说是打不过是满足自己对节奏和音乐的日常需求——其他音游的曲库同人音乐很少，不太行。就是如此机缘巧合，在某个多人模式中有人拿出了 羽ノ亡キ蝶 的图——仅仅打过一次就让我彻底迷上了它的旋律（也许自己也该感谢这张图的mapper）。在几年的循环后才又从虾米的推荐中逐渐接触整个系列。只是没想到它会成为自己参加的第一场live的伏线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前从来没有去过live，更不必说是日本的live。只是去年11月想要申请多次往返日签的时候恰好瞅到霜月官推发了25年2月有 蝶シリーズ 15周年纪念live的消息。记得之前在油管某个视频底下看到一个香港粉丝说有幸参加了霜月当年去香港的巡演，觉得生平从来没有这么感动过；自己思考了一番眼下不断被工作剥削的时间，觉得一定不能放过这种一生一次的机会，于是便以live为核心制定了用来申签证的旅行计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事后发现日本live活动的购票进程对于非留日人员简直是太地狱了。不仅注册账户难，支付也难。中间一度想要放弃，最后还是在万能的淘宝和几位朋友的共同支持下侥幸买到了票（虽然后来发现票没卖完也可以现场买，但毕竟不能冒这种险！）。彼时彼刻机票是已经订了，但现在回想，如果此行没能去成live还是会成为重大遗憾！人还是要坚持做自己想要做的事情&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、当日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当日live是背靠背的两场。下午场是 蝶シリーズ 的经典曲全live，晚场则是新专 《蛍灯ノ涯》的全曲live。买票的时候就非常决绝地两场都买了！正好也可以感受一下区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了给live腾出足够的缓冲时间，加上时差困扰，上午只是去了RIKEN的横滨校区，距离最近的火车站仍然要走15分钟，其貌不扬孤零零的实验楼让人想到前单位。不过真的是到门口才发现RIKEN在本地依托的大学是横滨城市大学&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午和之前想见面的两个朋友碰头吃烤内脏。其中一位有着丰富的live经验于是我作为小白赶忙上前请教——得到的答复是只要别乱跳影响周围人怎么打call其实不是太有所谓。顶着大风走到会场新宿ReNY，比想象中的要小一些——毕竟只是同人活动，规模上肯定不可能跟任何商业化的活动相比。入场很有意思，门口的引导人员举着牌子让参加者从会场主楼旁边一个类似别馆的塔状物沿着螺旋楼梯排队上到二楼的天桥，在天桥一端分成普通入场和live关系者入场两队，穿过天桥之后检票，交钱买ドリンク代，然后再进入到主楼会场——比起之前去听音乐会一般比较简单粗暴的大门直入确实有点不一样的乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午场的参加者感觉中位数年龄在30岁左右——考虑到15周年这个时间点估计都是老粉。有几个小姐姐拿了Maple Leaf的袋子，也是很用心了。入场是提前30分，我自觉还是比较准时的，结果进去之后卖周边的地方还是排起了队。想到有些东西可能会断货果断靠下午场扫货。除了蝶形的call棒必买以外基本其他的周边都买了一遍，买碟的时候工作人员还贴心地问有两张碟之间有曲目重叠没关系吗——「大丈夫です！」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扫完货把ドリンク代换了一杯可乐一饮而尽就这样进场了。会场内给我的感觉其实很像大型学术会议分会场的报告厅，座位是排列整齐的折叠凳上面写着排号；座位一共10排，7-8之间有半人高的墙壁分隔，前七和后三之间可能差着半截台阶的高度。我在9排靠过道，空间还比较充裕。前面基本坐满，后面一排几乎没坐人，算下来可能有150-200人的样子，比预想的人要多！live正式开始前一直在放 蝶ノ在リ処 的全专暖场，音响效果比会场本身看起来的内装要靠谱不少。之后大幕拉开live开始！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、人物篇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霜月嗓音的稳定性和穿透力在下午场表现得尤其淋漓尽致。因为整张专辑都是偏和风，编曲里的重金属和打击乐比较少，因而更突出她本人的嗓子。整个live下来几乎包揽了80%的曲子和90%的MC到最后依然没觉得嗓子和音准有太大的变化，真的太强了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guest vocal的真理絵第一次见真人，跟霜月俩人的和风造型确实跟主题非常搭配，声音上有更多真声非常有力，可能也因此导致唱了两三首之后在MC阶段非常累23333 Guest vocal二号的PUPI是男高役，虽然人看起来瘦瘦的但嗓子真的可以唱到非常高（返场的时候能感觉到嗓子用尽了），舞台感极佳。MC阶段承包了相声搞笑角色2333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二胡伴奏的土屋玲子小姐姐实在很强，一人双役小提琴和二胡承包所有弦乐组。气场就是那种演奏过程中1000%投入但是在MC的时候非常I人就在一旁神游。因为对她的名字有印象所以查了一下，果然志方很多曲子里的二胡也是她。莫非这就是日本同人音乐二胡第一人的交椅23333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鼓手矢吹正则感觉非常帅表现也很稳定，返场的时候感觉尤其放飞！从live的角度来说想要瞬间调动观众情绪果然还是要靠贝斯灯光和鼓手&amp;hellip;特别是本身曲目金属味不浓的情况下就显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4、片段篇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀疑是因为整体年龄层的关系，下午场的听众大部分时间比较安静。可能一是沉浸在本身偏和风追忆的整体气氛中，二是真的想好好享受一下霜月的表演。蝶形Call棒的设计本来是10色（好像），结果基本上全场都是在用红色（霜月主役角色）打call。一开始MC的时候霜月明显觉得气氛略冷不太开心hhhhh——到了虚木ノ咎人气氛起来之后终于有前排的铁粉站起来打call气氛才欢脱起来。我前面坐了一个看起来就很专业的肥宅，从第一首默默call到最后一首，而且还有一套看起来就训练过的打call动作，劳模！另外觉得有趣的是打call的人真的分成两派，大部分人还是打强拍，而仍然有一部分人会打弱拍，非常有意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;羽ノ亡キ蝶的前奏一出来真的有想哭的感觉，应该是下午场第二个高潮。和CD里的混音版相比现场的打击乐明显更强势——另外因为没有后期混音，霜月和真理絵的现场和声真的美哭！现场也难得主线了蓝色蝴蝶（真理絵主役角色）直到现在都觉得就算只为了这一首，live也去值了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前听音乐会的时候基本上返场等待时间会在1-2分钟的样子。不知道实际的live具体时间，我感觉返场的幕间时间略久（可能得有小5分钟了），到了等待的最后一分钟感觉粉丝鼓掌都快烦了（能感受到掌声分贝和频率的明显下降）。后来发现可能是下午场的周边贩卖表现一般，所以返场后三位vocal在非常滑稽地一边讲相声一边推销周边23333返场曲一首是晚场新曲，一首是特别编曲版三人役ツナギ蝶，效果很不错。从个人角度觉得没有重新炒羽ノ亡キ蝶的冷饭有点遗憾，不过从后来看到的ツナギ蝶一票之差力压羽ノ亡キ蝶——可能这就是第一首主打曲的威力。霜月自己也说最后看到席间蝴蝶飞舞非常开心——确实是壮观的景象！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——散场的时候已经是下午四点半了。一想到只休息一个半小时霜月就还要再来一场，实在是非常佩服她的实力。从厅里出来发现粉丝已经在开始排队盖章了（总觉得入场的时候章还没拿出来）。另外因为舞台宣传的缘故排队买周边的人也在变多，非常庆幸自己先见之明扫过货了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5、晚场篇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚场的人数跟下午场差不多，但年龄层至少要年轻5岁，也出现了很多大学生模样组团来的人，也许这就是新曲的受众？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人感受上晚场跟下午场最大的区别在于晚场的乐器组明显分贝更高，也许是三位vocal下午唱累了（雾），当然新曲的曲风相对也更偏Pop一些。相对应的则是年轻粉丝们的活力。基本上前排一直有人在站着卖力打call。如果说下午场的live更多的是以作品和vocal本身为核心的话，晚场则更像大家一起high的祭典。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对新专的个人第一感是在各首曲目里有一个反复出现的主题，好听而且很有辨识度，能把整个故事串起来，相应地会觉得曲目之间的同质化稍微有点重。另外人物本身的主色是粉/黄，所以比起下午场传统的红蓝配色，给人更多轻快的感觉。跟晚场欢脱的观众倒是很搭配，十色call棒终于发挥了它们应有的作用！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚场返场的时候明显所有人的表情都轻松了10倍，大家轻松地聊天并用live配信的tag打趣很温暖。细想真的觉得挺厉害的，小团队一人主役两场live完全无miss，现场体会到了霜月的舞台功底。后来刷推发现日山san在全程配信repo，萨斯噶！——如果说这次live硬说有什么遗憾的话，可能就是没能见到日山san吧。另外就是事后觉得当时没买shimotukin三人组的手帕有点遗憾23333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚场散场之后本来打算走了，后来想想还是加入了盖戳大军。前面有人拿了护照一类的东西可能是什么霜月粉丝团指定。我就只好用下午买的周边手帐盖上一戳，结束人生第一次live之旅。真的是非常非常开心感动的经历！有生之年希望有机会再参加！&lt;/p&gt;</description></item><item><title>一瞬的感质</title><link>https://holicjack.github.io/DynamicsTantei/2025/01/02/%E4%B8%80%E7%9E%AC%E7%9A%84%E6%84%9F%E8%B4%A8/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 03:17:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://dynamicstantei.wordpress.com/?p=176</guid><description>&lt;p&gt;2024年过得非常没有连续的实感，总觉得像一个又一个瞬间歪歪扭扭地拼贴在一起，像一条又一条交织的马尔可夫链，有些难以看清事物演化的规律。&lt;br&gt;
和往年也许类似的是，不管出于有意无意，今年仍有一首可以单曲循环的歌扮演钓线的角色，在潜意识之海中把自己一年来产生的碎片收纳起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/embed/qL3ACFHDUA4?si=sRNxuGT-uT6kki5s"&gt;https://www.youtube.com/embed/qL3ACFHDUA4?si=sRNxuGT-uT6kki5s&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV16N411K7f5/"&gt;https://www.bilibili.com/video/BV16N411K7f5/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
「一瞬のクオリア」，unravel。&lt;br&gt;
1 支配された四角い箱の中&lt;br&gt;
今年的工作想总结都不知道从哪里下手好，感觉上像是兴冲冲地使出浑身解数但都打在了棉花上。&lt;br&gt;
之前纠结了两年的文章见刊了——随之而来的就是被现实训练如何在不太消耗自己的情况下撰写学术PR。再随后就是伴随着之前所在领域暗流汹涌的一系列对自己神经的拨弄。包括但不限于在最后时刻搭上去开会的最后车票，重新用暴露疗法把自己置于两年前的场景内而基本治愈PTSD。在漫长的过程中确实滋生出很多只有自己咽下的痛苦，不过事后来看，作为成长的一部分，痛苦总是值得的。&lt;br&gt;
——这莫非就是传说中的“两年后”？&lt;br&gt;
新领域和项目的发展则是另一番景象。整个一年跑了大陆香港英国德国的各个地方开会给报告，聊得很开心，但精力上同时也因此非常疲惫。在开会的以外，因为老板忙着要出一篇自己合作的文章，精力从二月开始就被进一步分散，实验的安排也趋向碎片化。整一年并没有如一开始所愿地完成一个完整的故事（尽管写好了草稿），而是在否定之否定的螺旋认知过程中离真相越来越近。这件事本身让我在偶尔烦恼的同时充满能量！&lt;br&gt;
往长远看，在当下自己大概是把自己逼上了一个势能足够高但活化能更高的职业状态。2025年怎么也该是兑现自己能力的一年了——也可以说，无法兑现的能力不能称其为能力。我倒是觉得在这一点上，学术界和体育界有很多类似之处。有天赋的人何其多，能够兑现天赋的人可就需要努力加运气了。如果再cue一下“两年后”梗，我也确实觉得当下的自己经过2023年的低谷和2024年的压力测试，已经把内力修炼得满意了。从被动地承受来自领域内的压力，到主动寻求交流和成长，不再畏惧自己的弱点暴露在自己面前。&lt;br&gt;
——2025年勇敢前进就好了！真相会有的，文章会有的，计划会有的，职位也会有的！&lt;br&gt;
2 古びた人形の声が聞こえてくる&lt;br&gt;
今年的第四季度精神尤其碎片化的原因主要在于本学期带的本科生。如果说去年我还可以站在一个十分幼稚的立场去对本科生的稚嫩评头品足，今年带学生的经历可谓是在连续的急性短期压力和注意力耗散过程中强行让自己学会自我保护。详细的细节按下不表，只是自己在这学期的本科生过于强烈的自尊心和自卑感反复冲突的行为上似乎看到了过去自己身上不成熟的影子。从当下自己的角度，在看清了学生的行为模式后，一方面恍然理解了此前自己思维回路中的幼稚，另一方面也算是锻炼了和焦虑型人格（这里也应该包括焦虑型的自己）打交道的方式。尽管丧失了两个多月自己研究的进度和维持自己理想生活的能量，也很感激这段经历。&lt;br&gt;
算上去年的经历，有带过三个性格迥异学生的经验了，自己大约在带队的能力上也是准备好了吧！&lt;br&gt;
3 空を繋ぐ線が虹のよう&lt;br&gt;
今年一共读了25本书，其中16+3本推理4本参考书，可见工作上的过饱和的确影响自己摄取信息的多样性。也许，一切始于重读《献给虚无的供物》。哪怕是今年的推理阅读，也有大量哲学和历史的影子。&lt;br&gt;
因为找到了好的书源，今年得以系统阅读了笠井洁老师的作品。最早读他的作品是在2014年阅读的系列第五作《伊底帕斯症候群》，当时比较懵懂所以印象不深了；随后在2017年阅读《夏日启示录》，彼时彼刻的印象只有被柯南平抄的炸裂新本格诡计；在2022年阅读《再见天使》的时候，自己就已经彻底臣服于笠井老师把哲学融于推理的独特风格。今年读了《蔷薇之女》和《哲学家的密室》之后算是把矢吹驱系列的前五本读完了。虽然论思想深度和情感浓度自然不能望陀之项背，但一以贯之的对左派运动的反思和现象学的讨论，仍然是为数不多的日本推理中让人读后觉得回味无穷的炫学。&lt;br&gt;
此外值得一提的是山田正纪的《推理歌剧》。且不说本身不容易读到日本作家敢于从相对客观的角度讨论南京大屠杀和满洲国历史的作品，其中对中国古建筑和考古的考据一丝不苟也让人佩服。故事的结构也很独特，混合了东方近代恐怖奇幻小说和魔幻现实主义，最终的解答又在意料之外情理之中——确实是我理想中最喜欢的一类新本格作品。&lt;br&gt;
雷点一般不需要展开讨论，今年本来读书就少，只是意识到这么几点：白井这一类的作品不要；村上这一类的作品不要；厌女文化压迫下主妇视角的イヤミス每年最多能接受一本。&lt;br&gt;
比较遗憾的是今年限于精力没能读一本日文的原版书。北山老师的月灯馆还在读，估计要算作2025了。明年可能还打算读一本麻神或者辻村老师的原版，拭目以待。&lt;br&gt;
下半年的严肃阅读基本只集中在《自我的根源》这一本书了。把这本750页的结构其实相对松散的哲学史大部头啃下来还是让我非常欣慰的。因为阅读过程中写了很多读书笔记，这里就不赘述了。主要的收获在于在一定程度上解决了自己长久以来的两个困惑：（1）相信人之初性本善的浪漫主义的人如何在功利主义气氛弥漫的当下一面保护自己一面坚持自我，如何在理性和感性的冲突间捍卫自己的原则；（2）如何能够抵御外部性不断产生的杂音，坚定地爱世界，爱自己。里面的一些阅读体验与自己下半年的思考和经历不断交织，是独一无二的成长体验。&lt;br&gt;
其他的作品来讲让人眼前一亮的首先想讨论的是《黄金神威》和《青之芦苇》。前者只看了动画，虽然细节可能比漫画差了好多，但还是看得心满意足。什么才是好的作品呢？我认为好的作品不能只沉浸在作者的自嗨当中（黄金神威的作者显然有这样的问题），而是能让每个读者都能从中接触到真实的世界——并不是在虚构作品中寻找现实感，而是能通过虚构作品了解到世界本身的广大和美好，或是在日常生活中难以接触到的人性和思想深处的复杂。《青之芦苇》的独特青训视角给人带来了无穷的能量和对“职业”与“兴趣”间冲突的剖析。联系到上面讨论的学术界和体育界的异同，自己对于“职业”和“兴趣”这一对永恒矛盾的思考似乎也在阅读之后逐渐找到了平衡点。&lt;br&gt;
接下来的主题大约是棒球——从《失忆投补》开始延伸，一口气补完了《下克上球儿》和《王牌投手振臂高呼》，逐渐感受到了棒球的魅力。之前在美国的时候也现场看过MLB的比赛，不过常规赛连赛的周末下午场确实有点乏味。与之形成鲜明对比的是甲子园和高中棒球，大社奇迹，以及之后有幸见证的横滨湾星DeNA时隔26年的冠军——自己最最开始是觉得湾星的logo好看，之后在《棒球大联盟》的影响下看了几场非常豪迈的逆转战于是一发不可收拾——以至于在一段时间内自己在实验室做实验手舞足蹈的时候会用裁判判出局的手势！另，果然自己最喜欢的剧情，还是完美配合的极限双杀。&lt;br&gt;
另外值得提几笔的还有重制版的《乱马》，音乐剧般飒爽的《地狱客栈》，日版滤镜中国风的《药物少女》，还有石黑老师的超级伏线设定系《天国大魔境》。大魔境的精彩程度有点难以一言以蔽之。之所以只能简写是因为自己还想看漫画，有很多感想可能得读完原作才能得到了。2025还是很想精读《巨人》和《大魔境》的漫画，总觉得有更多值得自己发现的东西。&lt;br&gt;
4 空を隠す窓の向こう&lt;br&gt;
在需要做事情的爱好方面，今年半途而废，或者说暂时搁置的事情确实有点多。&lt;br&gt;
年初的时候本来想认真搞搞音乐爱好，结果一拖再拖，到了九月的时候下定决心买了一个键盘之后享受了三周“学习”和弦的快乐；可惜好景不长。&lt;br&gt;
年中的时候去找朋友，下了人生以来第一盘面棋。暑假的时候有些时间开始做做死活题偶尔下一盘，之后还装了卡塔狗；结果也是在工作压力下无疾而终。&lt;br&gt;
春天找朋友被系统推了一些古典乐，买了一个森海塞尔入门款听。感觉肖五真是灵感之源，每次听着入睡都能做出非常跳脱精彩的梦！贝九就很神启，确实有天堂之门的感觉。除了正统的交响以外，今天听的一些协奏曲：贝多芬钢协，勃拉姆斯小协，还有现场的埃尔加大协——每一支都让人非常愉快！雷点主要是感受到了自己和柴的八字不合——每次听不完一个乐章那种苦大仇深就会和自己的神经产生强烈共振一发不可收拾。&lt;br&gt;
另一个放置其他爱好的主要原因是健康问题。可能是因为年初把之前的烂摊子解决了，加上去年崴脚的后续影响，自己在饮食和运动上十分放纵。上半年身体各个方面的机能都在肉眼可见地衰减，包括思考能力和体力。在体重达到有史以来的峰值之后实在不得不痛下狠手了：戒酒戒油炸、自己做饭记录热量和营养来源、开始服鱼油和维生素、循序渐进穿插有氧和无氧运动。在一通组合拳的效果下，三个月体重减了6公斤，体脂率减了4%，血氧升了5，每天能显著地感受到身体机能在变好！这里由衷感谢健身环——不仅省下了体育馆会员费，而且经常能够让人见缝插针地完成运动。有氧在一开始的时候选择了有氧拳击，后来逐渐过渡到跑步。到了冬天之后因为天气和工作原因没办法再坚持同等强度的运动量，所以指标多少有些反复，但总的来说是非常非常满意的！&lt;br&gt;
今年春天沾免签的光去了摩洛哥，躺在撒哈拉的沙子里，耳边传来击鼓和说笑声，在远方点点篝火的闪烁中眺望星空绝对是独一无二的体验！因为一些家庭原因夏天跑了趟国内就没休假；虽然手握法签，在暑假工作的高压下最终也没有能成行。其他的旅行与其说是旅行更像是出差，完全没有休憩或是放开感知新事物的心态。11月底去德国跟朋友玩了两天，难得碰到好天气所以体验不错，然而心态上也是感觉比起“旅行”更像“谈天”。我想可能是除去摩洛哥一行外，剩下的“旅行”中完全没有“计划”的模块。这就好比在没有实验计划和假设的情况下，纯粹东一榔头西一棒子地完成任务。这里唯一找补回来的一点是战胜了自己的懒惰申到了日本五年多次往返——之后有更多机会去日本巡礼了，2025年值得期待！&lt;br&gt;
5 永い時の「一瞬のクオリア」&lt;br&gt;
记得在最早听到这首歌的时候，自己就很好奇“感质”究竟是什么概念。在不同的时间点查了维基百科和一干讨论，至今也没有得到自己最满意的解答。黑白房的思想实验也许是有趣的描述：一个从出生开始就只在黑白房子里生活的人无法建立对“红色”的实在概念，而给人“红色”实在概念本身的性质大约就是“感质”。用通俗的话讲也许就是“不亲身经历一次就无法理解的感受”。从这个角度讲，从出生到现在，自己的一切成长元素都来自于感质的积累；但2024年特殊的地方也许是在一次又一次面对新鲜的红色时，表层意识终于理解了自己在各种各样的不同方面仍然处在黑白的世界中。一个喜爱阅读的黑白屋中的自己是无法通过阅读对“红色”的描述来真正认知什么是“红色“的。&lt;br&gt;
这种源自黑白屋中阅读的模式也许能够解释自己的很多刻板思维。如果用流行心理学的模型，大约就是在Se不足的情况下，尝试使用Ni来建构对世界的认知；在Si不足的情况下，尝试使用Ti来解构世界运行的规律；在意识到矛盾存在的情况下，比起去调整Se和Si的使用，选择使用Fi来“保护”自己；永不停歇地重新发明不太好用的车轮。有很多思想怪物本身并非怪物，只是来自于缺乏感质的自我对“红色“的想象。在意识到这点后自己的一些尝试还是带来了很积极的结果。在走出黑白屋的尝试中体会 “两年后“的试炼对自己的积极影响。最好的证据可能就是在撰写今年的总结时，自己的大脑和双手不再有僵硬地试图建构某种模型并进行过拟合的扭曲感。世界从一列看似无法变轨的快速列车逐渐拆分成了不断变化的多维网状的动态结构，每次按下快门时都会捕捉到不同的感质。想到朋友说自己具有着“超乎常人的积极和能量”这样的优点——把自己充沛的能量从不断在黑白屋内寻找“红色“的痕迹引导到打开房门，用双眼去看大千世界，跳出永恒时间的束缚，用更坚强的内心探索新的信息，大约就是2025年想要做的事情。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>宠物杂忆</title><link>https://holicjack.github.io/DynamicsTantei/2023/12/04/%E5%AE%A0%E7%89%A9%E6%9D%82%E5%BF%86/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 20:33:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://dynamicstantei.wordpress.com/?p=128</guid><description>&lt;p&gt;本来打算发个嘟了事，结果越写居然越兴奋。恰好音箱里放起了美しきもの，实在有点应景，干脆写下几段文字吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从小就想养宠物，最喜欢狗，其实猫也不错；但从小家里就什么都不让养。所以每年我都很期待暑假，有机会去我姨家住个几天，可以和她家里的汪酱一起玩——另一个姨家里之前养过鸭子和兔子，也很可爱（她家现在养猫了）。出国之后则是因为大多数时候是租房子不太容易养宠物，而自己的工作性质又是搞不好总要跑来跑去，担心照顾不好。在美国的时候曾经从一个师兄手里接手了一只荷兰猪，真的高兴了老久——啾啾啾的叫声非常好听。结果好景不长一毕业又要跨洋搬家。久而久之简直快成为一种未練了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几天我还半开玩笑地跟我妈说我对此耿耿于怀——其实也不是第一次跟她这么说了。每次她的理由先都是“有味道”、“不好打扫”、“担心养不活”——最后才承认实际原因是因为害怕动物。这次最搞笑的是她说其实我爸也害怕动物。我简直哑然失笑…不过我仔细想了想，确实之前每次就算是回老家看我爷爷奶奶（去世有段时间了），也是我一见到家里养的大汪就上去一阵狂撸，见到小猫咪想要一起玩儿——对猫这个概念的感情比较复杂，但其实一直挺喜欢跟三次元的猫一起玩的；我妈自然躲得远远的，我爸——我倒是一直没印象他对动物们的感觉。现在想来，我记忆里甚至都没有去动物园的清晰记忆（北京动物园）——虽然爸妈是说我两三岁的时候带我去过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母基本是100%的植物党（我妈名字里还有植物233333）。家里乱七八糟的植物倒是从小就没断过。可惜我自己是完全没有遗传到什么天赋，对分类学一窍不通。绿油油的植物确实也很可爱，但作为小朋友多少还是希望有能动的毛茸茸的小家伙陪着自己玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能我家就是和毛茸茸无缘。有记忆的最早养的东西自然是蝌蚪。当时家旁边还有条小河上面大约有青蛙卵吧。等到小蛙的四条腿长出来，蝌蚪的尾巴脱掉，再把它们放生。再之后则是小学三年级的时候家里买了一个热带鱼缸，当时把我激动得够呛，几条小鱼每一条都起了名字。可后来反而是觉得养热带鱼比较讲究。水温，喂食量，氧气量等等都很重要。最后几条小鱼还是命丧真菌之手。一想到热带鱼是自己（我家）唯一养过的脊椎动物——其他养过的大约有蚕，还有海边捉到的蛤蜊和寄居蟹（居然还活了挺久）——忽然又觉得自己跟无脊椎动物多少还是有些命中注定的缘分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我姨家在养金毛之前养了一只白色的波斯猫。其实蛮可爱的，但是非常怕生。也许是和我姨家秉性不合，多大点动静就会导致它弓起背来呜呜呜呜一阵乱抓。后来听说还是送给别人了。之后就是一只养了十几年的金毛。我大概也是一直见证它从一只欢快的小汪蹦蹦跳跳一直长成老奶奶汪。印象比较深的是高二结束的暑假去我姨家玩了几天。我在桌子上做07年的高考模拟数学题，金毛就在旁边趴着，时不时会用湿漉漉的鼻子嗅我的手，十分惹人怜爱。我出国两三年之后金毛还是寿终正寝了。按寿命来说不算长寿，据我姨说还是平时过于溺爱，天天给它吃好的结果得了心脏病。讲到这里的时候她眼里还会有点泪花。我有时想到也多少有些难过。毕竟是和我一起长大的汪汪呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出国这么多年之后突然猛然发现，从小到大一直被父母敲打“胆子太小”的自己，至少对于动物，反而是家里“胆子比较大”的人，忽然有点哭笑不得。与其说胆大胆小，倒不如说是每个人的恐惧点都不同，我的恐惧点和父母的恐惧点往往不长在一起吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之我对宠物的渴望仍然在继续。现在更多在意的倒确实是悔恨自己目前的工作性质几乎不太能给自己能对哺乳动物负责照料的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兴许将来的某天如果又站在人生的十字路口，能够养喵或者养汪会成为左右选择的那枚硬币吧。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>社畜化</title><link>https://holicjack.github.io/DynamicsTantei/2023/04/02/%E7%A4%BE%E7%95%9C%E5%8C%96/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 08:39:30 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://dynamicstantei.wordpress.com/?p=117</guid><description>&lt;p&gt;写作欲经常是不期而至的。不知道究竟是因为最近丢了自行车开始走路上下班，还是因为每天淅淅沥沥下小雨缺不见暖和的天气，精神又处在一种跳脱的状态。如果来比喻的话可能有点像被拔出来的断路器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己一向是不太喜欢春天的。如果深究最早的原因，可能是因为体质原因春天总是生病。今年比较意外地一直比较健康，虽然偶有头痛。以往比较严重的花粉过敏基本上也可以用抗组胺剂顶回去。这反倒要归功于天气了。另一方面，这也意味着没有办法再用身体原因来给自己的精神跳脱找到满意的借口。作为一个本能里存在刨根问底精神的人，这似乎又平添了一分不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;言归正传。眼看大学毕业已经10+年了，自己到现在为止还从来没有真正意义上体会过社畜的生活，可能是一种幸运的特权：时间相对自由，工作的主要意义不是赚钱，每天需要应付的人际关系基本也在各种职业里较小的一头。可既然是工作，随着工龄的增长，接触更多的人——或者说接触更多自己不是很想接触的人——是不可避免的；牺牲自己觉得有趣的东西来尽可能地维持现有状态也是必要的。因而日常的工作距离这种理想的状态也里土崩瓦解不久了。此曰工作性质的社畜化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前研究所里有一位我非常敬佩的日本博后，姑且称为T君。T君在某个精于研发某种技术的课题组，可惜这个课题组大部分的人比起技术研发，更乐于和周围若干灌水的课题组一起合作制造CNS文章。T君的外表可谓是很典型的一类日本研究者：瘦高瘦高的身材让人想到竹节虫，漫长而认真的脸上有一架圆角矩形的眼镜；平时的状态可以说是深居简出，就算偶尔在楼道里碰到也是一副沉浸在自己世界中不苟言笑的样子，基本上也不会有尴尬打招呼的环节。T君的学术做得相当优秀。按照当代成功学的标准，五位数的引用，作为技术开发者能够在N刊主刊发文章，获得本单位年度最佳研究者的冠名奖项——任何一条拿出来，如果放在一个深谙美式学术体系追求功名的人身上，怕都是五年内成为学阀的硬件。而T君本人则是完全不为所动，只是认真专注地做着自己感兴趣的事情。虽然在日常交际中很难感受到T君散发的能量，网络上的T君则是完全不同的光景：不仅对各种分子生物学/计算生物学的工作侃侃而谈，而且有着可爱的日本人推特式的话痨。会评价新的工作，会吐槽天气和食物，会毫不犹豫地评价政治事件，会沉浸在自我的探知和思考中，也会推荐最近新读的网文和轻小说。总之就是一个纯粹和潇洒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，T君因为一些生活的原因不得不离开这边的课题组。回去日本之后写了一篇翔实仔细的博客，一面记录了自己在这边做的三年博后的一些感想，另一面针砭时弊地指出某些生物学领域的弊病。这大约是我第一次详尽地了解T君本人对学术这份工作本身的思考。上周恰逢德国政界在推动一个让人难以理解的政策——所有博士后研究人员的合同时间最长不得超过三年（这里的问题和缘由复杂不做讨论），T君（一方面从学术体系的角度出发并不支持这样做）又给出了自己的思考“不是每个人都需要‘稳定’的工作，对于我来说，用永久合同把自己束缚在一个将来自己可能不再感兴趣的领域是很糟糕的事情”。此时此刻T君正在日本的另外一家顶级研究所以博后/合同制研究院的身份做新的方向（和之前在敝单位的方向有切点但几乎完全不同）。这种态度再一次让我肃然起敬——能够不去在意社会压力，真的贯彻只做自己喜欢的事情，是多么难得的事情！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在万事都要量化，万事都要讲效率，万事都要讲“进步”的当代资本主义生产关系下，T君这样纯粹的人越来越少了。就算是所谓“相对简单”的象牙塔内，充斥的也是夸张虚报，党同伐异，上下其手，满足自己的金钱和权力欲。我觉得这就是一种真正意义上跨越阶层的“社畜化”。社畜化的本质是以一种近乎洗脑的高强度精神压力为手段（即社会），逼迫每个个体不由自主地放弃自我的价值观，转而认同一套把每个人都看作数字的标准化价值（即牲畜化）。对于利润比较丰厚的领域，这一驯化可以通过金钱和物质来达到；而对于利润不那么丰厚的领域，这个驯化的核心就在于对“职业生涯（career）”的鼓吹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴随着个人主义的盛行，一种奇妙的“政治正确”在青年人当中已经流传甚广：“你需要有自己的一番事业，任何个人的发展应该有一套完整的职业生涯规划”。乍看之下这是极其有道理的一种说法，但我越想越觉得这和“我们每个人要做螺丝钉”的本质并没有什么区别。一个人的人格和存在是复杂的，而任何看似合理的“效率式”规训，都是以削弱本人的自我为代价的。这种来自于“职业生涯规划“的核心思想，在年青人中滋生出焦虑和恐惧，用一种自我洗脑的方式来剥削个体的价值（甚至不局限于所谓的剩余价值了）。个体的人生价值被若干个量化指标解构，再进行维度的压缩，基于此有利于金字塔尖的人进行批量化管理。用繁琐的公文语言和流程来“提升信息沟通准确率”，牺牲的是情感流露和人与人的联结。这里如果引入一些神经可塑性的思想，如此社会性的，不断强化的规训模式所得到的，正是大脑构造同质化的人类。就像养殖场的肉鸡，开心地被填喂，开心地被宰杀，不用思考存在意义的轻松感掩饰了失去的感知世界复杂的真正快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的审美也在向着“同一化”，“意义化”，“效率化”倾斜。看似无用而复杂的美的设计，成为了“应该被优化掉”的冗余。殊不知大自然和生命的美和强大，正是来自于几十亿年演化中积累的看似无用的冗余。学术界对ChatGPT为代表的AI的极力推崇让我感到极大的不适和恐惧：对人类社畜化的进程比我想象中的还要严重得多。它鼓励人们停止看似“低效”的对世界和知识的直接经验和感受，剪去看似”无用“的细节——一切对短期目标函数无用的信息都在优化中消逝，而这一过程只会进一步强化社畜化联结结构的普及。当全人类进一步同质化，那么距离我们走向“橙汁化”的“人类补完“也就不远了。——至少从当代流行的文艺作品中，那种百花齐放的感觉和回味咀嚼满口余香的细节越来越少了，留下的只有奶油味浓腻的爆米花味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我羡慕敬佩并且能够共情T君的执着。人类作为一个有如已经被社畜化恶性肿瘤侵蚀的机体，少数像T君和能够共情T君的人这样的存在，也许是人性能够翻盘的最终期望。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>杂记其一（2022.5）</title><link>https://holicjack.github.io/DynamicsTantei/2022/05/19/%E6%9D%82%E8%AE%B0%E5%85%B6%E4%B8%80%EF%BC%882022-5%EF%BC%89/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 20:07:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://dynamicstantei.wordpress.com/?p=27</guid><description>&lt;p&gt;天气逐渐暖和了，又一个学期开始。上了两周课之后逐渐感觉到了身体和精力的极限，即什么叫“力不从心”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天从兼职带课的学院得到了申请membership通过的邮件，自2020年以来又要有一张能用的校园卡了。其实上一张卡一共也没用几次。跟随这张卡而来的也许还有之后学年的课要上。虽然课时加起来没多少，但毕竟不想糊弄，备课还是比较耗费精力。掐指算下来带一年课能得到的收入最多也就是一个月博后工资，经济上获得的满足并没多少；经历上倒也算圆满了，姑且算是理解了一番这边本科生的教学体系。也许有季节的原因，也许也有教到现在逐渐把握住了效率最高的备课方式，上课带来的精神消耗显著的变少，可体力的消耗并没减少。校园离实验室和家都是骑车20分钟的距离，每周带两次课里外里就是周一周二各自要多骑40分钟自行车。就算安慰自己是锻炼身体，第二天起来完全不想从床上爬起来也是实实在在的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近觉得实验室的bench work体力活越来越不好干了，干完了之后还会影响各种脑力运动。搬到细胞系之后什么都好，就是开放办公环境导致吵闹的隔壁实验室完全没有办法屏蔽。隔壁实验室的PI就是侃大山式外向美国人。人是真的又聪明又和蔼也很具有接受新鲜事物的精神——在自己能量比较充足的时候偶尔能搭上话参与一些话题是很好的。比较惨的是一个月可能有2/3的时间能量不足，希望能自己安静地想问题，这时候工位附近吵闹的隔壁组同事们就是严重的成事不足。每天下午隔壁组的中国博后（很热情的一个哥们儿）都会撺掇他们组同事合订奶茶；欢呼声此起彼伏，搅得人脑子不得安宁。有时候觉得自己对环境里噪音的容忍程度是该磨练一下了——可是这大概是从小就有的弱点：想来根源可能是写作文的时候父母在房间外面看电视时候讨论的声音总是让自己心痒痒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情一桩又一桩。上一个项目拖到现在，补的数据基本全是负的，只好决定打碎重写。前老板的工作风格是滚雪球，能拖就拖，我如果也放任之恐怕到死也见不到文章发出来了。另一方面现老板的课题也不能拖着完全不做，里外里全是得来回甩线程的事儿。这时候就体会到了体力条的存在。想到读博的时候虽然体力活多，但却可以熟练地用体力活的间隙来休息大脑，配合得不亦乐乎。现在的情况就是体力活没有减少太多的情况下，大脑用量急剧上升。专心当前线程要耗费的体力就凭空大了很多。年龄上涨大约也是一方面吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作忙起来之后自然也没什么精力去健身或者监测健康了。睡眠质量低下已经习惯了。自己的身体又是一节食就会情绪暴躁大脑迟缓的类型，本来就不多的精力也很难分更多给健身。之前觉得每周踢个球姑且能达到运动量，这段时间坚持了一下发现一来也许并不够，二来身体对剧烈运动的恢复所需要的时间也逐渐从原来的第二天活蹦乱跳变成了两三天肌肉酸痛。拜其所赐体重也在慢慢上涨——虽然距离在美国历史最高值的70公斤还有不少距离，但皮带扣再也扣不到第一个孔了就是懈怠的最佳表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到懈怠不能不提无法回国的焦虑。客观原因按下不表，仅仅是这个事实的存在以及望不到头的等待就足够让本来就绷紧的神经更加紧张。有个所谓的盼头对于吃苦还是会有巨大的帮助。疫情下的这两年多倒是逐渐学会了如何在看不到盼头的情况下认认真真过好每一天，享受活着的乐趣；但几天一变的形势还是让人有种绵延不绝的哀伤，大约也是一种温水煮青蛙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六月底要去瑞士开会，之前有整整一个周末操心预约签证的事儿，最后终于约到了1号。英国放开的架势还是让人非常没有乘坐公共交通工具的欲望；于是姑且把life in the UK的考试也约到了同一天。之前复习的时候一堆威廉某某伊丽莎白某某亨利某某爱德华某某就让人头大，顺便还有一堆年份要背——这才意识到自己在死记硬背上从来就没占到过什么便宜，高中的历史政治会考也是靠卷面鬼扯勉勉强强通关。这回可真是不过也得过了。一转眼来到剑桥这破村也要五年了，想到现在住的这个20平见方的小破公寓居然就要成为自己从出生以来人生中常住时间最久的房子了，真不禁哑然失笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提笔（并没有笔）写这篇流水账的时候，本意是总结一下前段时间的过失，顺便提点未来对自己的期望（比如健身什么的），飘飘忽忽就写成了东拼西凑的日记——不过写到这里还是蛮开心。回顾这几年打字出来的东西，能够没什么束缚地纯粹进行“记录”的文章还真的没多少，不知道是否这也是年龄增长，好记性不如烂笔头的一种表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后记录一点最近从琐事和无中生有再生无的情绪中滋生出来的对生活的思考。在比较幼稚的时候，曾经一厢情愿地认为一个人是由他做成的事情所定义的——这样的想法一度卷起无数焦虑让人辗转难眠；现在终于逐渐体味到真正让自己找到自我定义的并非完成了什么，而是每天的日常在经历什么，做了什么，感受到了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生きるわけは自分だけが見出せるから&lt;/p&gt;</description></item><item><title>搬家</title><link>https://holicjack.github.io/DynamicsTantei/2022/05/14/%E6%90%AC%E5%AE%B6/</link><pubDate>Sat, 14 May 2022 12:22:40 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://dynamicstantei.wordpress.com/?p=25</guid><description>&lt;p&gt;寻找一个地方写博客大约在两三年之前就在脑海里形成了。不过直到最近某瓣在反帝反封的口号下从半殖民地半封建社会彻底获得解放后，我才不得不被扫地出门，灰溜溜地逃走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己最早写东西是在百度空间自言自语，彼时彼刻写作更像是为了享受内心的平静而做的事情。百度空间倒了之后主要在校内/人人网写——但因为三次元和强社交性，总有种油水混合的乳浊液这样的感觉。写作的时候不免会下意识地考虑文章发出去之后会怎么样，多少还是丢掉了自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;豆瓣时期则是体现了更进一步的混乱。自己的豆瓣社交圈混杂了学术、三次元、二次元、书影音的圈子。尽管社交性比人人网要弱，在写作的时候还是会受到其他豆瓣模块人设的影响。豆瓣的日记模块做的也不够好，在改版之后标签的部分变得不好搜索标记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在从豆瓣避难出来，重新找到一点在白纸上写作的感觉是很难得的。把社交功能分给不同的毛象实例之后，博客本身用来凝练思路的功能也更加纯粹独特。这一点我还是觉得很开心的。而且纯粹的博客基本没什么社交性，这点也让我比较开心，不再会因为一些相对比较三次元的考虑而回避自己该写什么不该写什么。没有了平台的限制，内容也希望可以更自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么来看，虽然搬家是早就有的想法，人不愿改变的惯性还是会让自己的忍耐持续下去——直到客观原因让形成的体系和习惯完全崩坏为止。不过总的来说确实不亏。自己也觉得找回了一点点最开始在贴吧/空间时代对网络作为表达工具的好感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写了这一番字，感觉实际内容并没多少，用词也比较贫乏。之后希望能在这片空间多多练笔，留下一点生存的注脚。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>