<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>反思 on 壊れない欠片</title><link>https://holicjack.github.io/DynamicsTantei/categories/%E5%8F%8D%E6%80%9D/</link><description>Recent content in 反思 on 壊れない欠片</description><generator>Hugo -- 0.154.2</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 03:17:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://holicjack.github.io/DynamicsTantei/categories/%E5%8F%8D%E6%80%9D/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>一瞬的感质</title><link>https://holicjack.github.io/DynamicsTantei/2025/01/02/%E4%B8%80%E7%9E%AC%E7%9A%84%E6%84%9F%E8%B4%A8/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 03:17:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://dynamicstantei.wordpress.com/?p=176</guid><description>&lt;p&gt;2024年过得非常没有连续的实感，总觉得像一个又一个瞬间歪歪扭扭地拼贴在一起，像一条又一条交织的马尔可夫链，有些难以看清事物演化的规律。&lt;br&gt;
和往年也许类似的是，不管出于有意无意，今年仍有一首可以单曲循环的歌扮演钓线的角色，在潜意识之海中把自己一年来产生的碎片收纳起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/embed/qL3ACFHDUA4?si=sRNxuGT-uT6kki5s"&gt;https://www.youtube.com/embed/qL3ACFHDUA4?si=sRNxuGT-uT6kki5s&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV16N411K7f5/"&gt;https://www.bilibili.com/video/BV16N411K7f5/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
「一瞬のクオリア」，unravel。&lt;br&gt;
1 支配された四角い箱の中&lt;br&gt;
今年的工作想总结都不知道从哪里下手好，感觉上像是兴冲冲地使出浑身解数但都打在了棉花上。&lt;br&gt;
之前纠结了两年的文章见刊了——随之而来的就是被现实训练如何在不太消耗自己的情况下撰写学术PR。再随后就是伴随着之前所在领域暗流汹涌的一系列对自己神经的拨弄。包括但不限于在最后时刻搭上去开会的最后车票，重新用暴露疗法把自己置于两年前的场景内而基本治愈PTSD。在漫长的过程中确实滋生出很多只有自己咽下的痛苦，不过事后来看，作为成长的一部分，痛苦总是值得的。&lt;br&gt;
——这莫非就是传说中的“两年后”？&lt;br&gt;
新领域和项目的发展则是另一番景象。整个一年跑了大陆香港英国德国的各个地方开会给报告，聊得很开心，但精力上同时也因此非常疲惫。在开会的以外，因为老板忙着要出一篇自己合作的文章，精力从二月开始就被进一步分散，实验的安排也趋向碎片化。整一年并没有如一开始所愿地完成一个完整的故事（尽管写好了草稿），而是在否定之否定的螺旋认知过程中离真相越来越近。这件事本身让我在偶尔烦恼的同时充满能量！&lt;br&gt;
往长远看，在当下自己大概是把自己逼上了一个势能足够高但活化能更高的职业状态。2025年怎么也该是兑现自己能力的一年了——也可以说，无法兑现的能力不能称其为能力。我倒是觉得在这一点上，学术界和体育界有很多类似之处。有天赋的人何其多，能够兑现天赋的人可就需要努力加运气了。如果再cue一下“两年后”梗，我也确实觉得当下的自己经过2023年的低谷和2024年的压力测试，已经把内力修炼得满意了。从被动地承受来自领域内的压力，到主动寻求交流和成长，不再畏惧自己的弱点暴露在自己面前。&lt;br&gt;
——2025年勇敢前进就好了！真相会有的，文章会有的，计划会有的，职位也会有的！&lt;br&gt;
2 古びた人形の声が聞こえてくる&lt;br&gt;
今年的第四季度精神尤其碎片化的原因主要在于本学期带的本科生。如果说去年我还可以站在一个十分幼稚的立场去对本科生的稚嫩评头品足，今年带学生的经历可谓是在连续的急性短期压力和注意力耗散过程中强行让自己学会自我保护。详细的细节按下不表，只是自己在这学期的本科生过于强烈的自尊心和自卑感反复冲突的行为上似乎看到了过去自己身上不成熟的影子。从当下自己的角度，在看清了学生的行为模式后，一方面恍然理解了此前自己思维回路中的幼稚，另一方面也算是锻炼了和焦虑型人格（这里也应该包括焦虑型的自己）打交道的方式。尽管丧失了两个多月自己研究的进度和维持自己理想生活的能量，也很感激这段经历。&lt;br&gt;
算上去年的经历，有带过三个性格迥异学生的经验了，自己大约在带队的能力上也是准备好了吧！&lt;br&gt;
3 空を繋ぐ線が虹のよう&lt;br&gt;
今年一共读了25本书，其中16+3本推理4本参考书，可见工作上的过饱和的确影响自己摄取信息的多样性。也许，一切始于重读《献给虚无的供物》。哪怕是今年的推理阅读，也有大量哲学和历史的影子。&lt;br&gt;
因为找到了好的书源，今年得以系统阅读了笠井洁老师的作品。最早读他的作品是在2014年阅读的系列第五作《伊底帕斯症候群》，当时比较懵懂所以印象不深了；随后在2017年阅读《夏日启示录》，彼时彼刻的印象只有被柯南平抄的炸裂新本格诡计；在2022年阅读《再见天使》的时候，自己就已经彻底臣服于笠井老师把哲学融于推理的独特风格。今年读了《蔷薇之女》和《哲学家的密室》之后算是把矢吹驱系列的前五本读完了。虽然论思想深度和情感浓度自然不能望陀之项背，但一以贯之的对左派运动的反思和现象学的讨论，仍然是为数不多的日本推理中让人读后觉得回味无穷的炫学。&lt;br&gt;
此外值得一提的是山田正纪的《推理歌剧》。且不说本身不容易读到日本作家敢于从相对客观的角度讨论南京大屠杀和满洲国历史的作品，其中对中国古建筑和考古的考据一丝不苟也让人佩服。故事的结构也很独特，混合了东方近代恐怖奇幻小说和魔幻现实主义，最终的解答又在意料之外情理之中——确实是我理想中最喜欢的一类新本格作品。&lt;br&gt;
雷点一般不需要展开讨论，今年本来读书就少，只是意识到这么几点：白井这一类的作品不要；村上这一类的作品不要；厌女文化压迫下主妇视角的イヤミス每年最多能接受一本。&lt;br&gt;
比较遗憾的是今年限于精力没能读一本日文的原版书。北山老师的月灯馆还在读，估计要算作2025了。明年可能还打算读一本麻神或者辻村老师的原版，拭目以待。&lt;br&gt;
下半年的严肃阅读基本只集中在《自我的根源》这一本书了。把这本750页的结构其实相对松散的哲学史大部头啃下来还是让我非常欣慰的。因为阅读过程中写了很多读书笔记，这里就不赘述了。主要的收获在于在一定程度上解决了自己长久以来的两个困惑：（1）相信人之初性本善的浪漫主义的人如何在功利主义气氛弥漫的当下一面保护自己一面坚持自我，如何在理性和感性的冲突间捍卫自己的原则；（2）如何能够抵御外部性不断产生的杂音，坚定地爱世界，爱自己。里面的一些阅读体验与自己下半年的思考和经历不断交织，是独一无二的成长体验。&lt;br&gt;
其他的作品来讲让人眼前一亮的首先想讨论的是《黄金神威》和《青之芦苇》。前者只看了动画，虽然细节可能比漫画差了好多，但还是看得心满意足。什么才是好的作品呢？我认为好的作品不能只沉浸在作者的自嗨当中（黄金神威的作者显然有这样的问题），而是能让每个读者都能从中接触到真实的世界——并不是在虚构作品中寻找现实感，而是能通过虚构作品了解到世界本身的广大和美好，或是在日常生活中难以接触到的人性和思想深处的复杂。《青之芦苇》的独特青训视角给人带来了无穷的能量和对“职业”与“兴趣”间冲突的剖析。联系到上面讨论的学术界和体育界的异同，自己对于“职业”和“兴趣”这一对永恒矛盾的思考似乎也在阅读之后逐渐找到了平衡点。&lt;br&gt;
接下来的主题大约是棒球——从《失忆投补》开始延伸，一口气补完了《下克上球儿》和《王牌投手振臂高呼》，逐渐感受到了棒球的魅力。之前在美国的时候也现场看过MLB的比赛，不过常规赛连赛的周末下午场确实有点乏味。与之形成鲜明对比的是甲子园和高中棒球，大社奇迹，以及之后有幸见证的横滨湾星DeNA时隔26年的冠军——自己最最开始是觉得湾星的logo好看，之后在《棒球大联盟》的影响下看了几场非常豪迈的逆转战于是一发不可收拾——以至于在一段时间内自己在实验室做实验手舞足蹈的时候会用裁判判出局的手势！另，果然自己最喜欢的剧情，还是完美配合的极限双杀。&lt;br&gt;
另外值得提几笔的还有重制版的《乱马》，音乐剧般飒爽的《地狱客栈》，日版滤镜中国风的《药物少女》，还有石黑老师的超级伏线设定系《天国大魔境》。大魔境的精彩程度有点难以一言以蔽之。之所以只能简写是因为自己还想看漫画，有很多感想可能得读完原作才能得到了。2025还是很想精读《巨人》和《大魔境》的漫画，总觉得有更多值得自己发现的东西。&lt;br&gt;
4 空を隠す窓の向こう&lt;br&gt;
在需要做事情的爱好方面，今年半途而废，或者说暂时搁置的事情确实有点多。&lt;br&gt;
年初的时候本来想认真搞搞音乐爱好，结果一拖再拖，到了九月的时候下定决心买了一个键盘之后享受了三周“学习”和弦的快乐；可惜好景不长。&lt;br&gt;
年中的时候去找朋友，下了人生以来第一盘面棋。暑假的时候有些时间开始做做死活题偶尔下一盘，之后还装了卡塔狗；结果也是在工作压力下无疾而终。&lt;br&gt;
春天找朋友被系统推了一些古典乐，买了一个森海塞尔入门款听。感觉肖五真是灵感之源，每次听着入睡都能做出非常跳脱精彩的梦！贝九就很神启，确实有天堂之门的感觉。除了正统的交响以外，今天听的一些协奏曲：贝多芬钢协，勃拉姆斯小协，还有现场的埃尔加大协——每一支都让人非常愉快！雷点主要是感受到了自己和柴的八字不合——每次听不完一个乐章那种苦大仇深就会和自己的神经产生强烈共振一发不可收拾。&lt;br&gt;
另一个放置其他爱好的主要原因是健康问题。可能是因为年初把之前的烂摊子解决了，加上去年崴脚的后续影响，自己在饮食和运动上十分放纵。上半年身体各个方面的机能都在肉眼可见地衰减，包括思考能力和体力。在体重达到有史以来的峰值之后实在不得不痛下狠手了：戒酒戒油炸、自己做饭记录热量和营养来源、开始服鱼油和维生素、循序渐进穿插有氧和无氧运动。在一通组合拳的效果下，三个月体重减了6公斤，体脂率减了4%，血氧升了5，每天能显著地感受到身体机能在变好！这里由衷感谢健身环——不仅省下了体育馆会员费，而且经常能够让人见缝插针地完成运动。有氧在一开始的时候选择了有氧拳击，后来逐渐过渡到跑步。到了冬天之后因为天气和工作原因没办法再坚持同等强度的运动量，所以指标多少有些反复，但总的来说是非常非常满意的！&lt;br&gt;
今年春天沾免签的光去了摩洛哥，躺在撒哈拉的沙子里，耳边传来击鼓和说笑声，在远方点点篝火的闪烁中眺望星空绝对是独一无二的体验！因为一些家庭原因夏天跑了趟国内就没休假；虽然手握法签，在暑假工作的高压下最终也没有能成行。其他的旅行与其说是旅行更像是出差，完全没有休憩或是放开感知新事物的心态。11月底去德国跟朋友玩了两天，难得碰到好天气所以体验不错，然而心态上也是感觉比起“旅行”更像“谈天”。我想可能是除去摩洛哥一行外，剩下的“旅行”中完全没有“计划”的模块。这就好比在没有实验计划和假设的情况下，纯粹东一榔头西一棒子地完成任务。这里唯一找补回来的一点是战胜了自己的懒惰申到了日本五年多次往返——之后有更多机会去日本巡礼了，2025年值得期待！&lt;br&gt;
5 永い時の「一瞬のクオリア」&lt;br&gt;
记得在最早听到这首歌的时候，自己就很好奇“感质”究竟是什么概念。在不同的时间点查了维基百科和一干讨论，至今也没有得到自己最满意的解答。黑白房的思想实验也许是有趣的描述：一个从出生开始就只在黑白房子里生活的人无法建立对“红色”的实在概念，而给人“红色”实在概念本身的性质大约就是“感质”。用通俗的话讲也许就是“不亲身经历一次就无法理解的感受”。从这个角度讲，从出生到现在，自己的一切成长元素都来自于感质的积累；但2024年特殊的地方也许是在一次又一次面对新鲜的红色时，表层意识终于理解了自己在各种各样的不同方面仍然处在黑白的世界中。一个喜爱阅读的黑白屋中的自己是无法通过阅读对“红色”的描述来真正认知什么是“红色“的。&lt;br&gt;
这种源自黑白屋中阅读的模式也许能够解释自己的很多刻板思维。如果用流行心理学的模型，大约就是在Se不足的情况下，尝试使用Ni来建构对世界的认知；在Si不足的情况下，尝试使用Ti来解构世界运行的规律；在意识到矛盾存在的情况下，比起去调整Se和Si的使用，选择使用Fi来“保护”自己；永不停歇地重新发明不太好用的车轮。有很多思想怪物本身并非怪物，只是来自于缺乏感质的自我对“红色“的想象。在意识到这点后自己的一些尝试还是带来了很积极的结果。在走出黑白屋的尝试中体会 “两年后“的试炼对自己的积极影响。最好的证据可能就是在撰写今年的总结时，自己的大脑和双手不再有僵硬地试图建构某种模型并进行过拟合的扭曲感。世界从一列看似无法变轨的快速列车逐渐拆分成了不断变化的多维网状的动态结构，每次按下快门时都会捕捉到不同的感质。想到朋友说自己具有着“超乎常人的积极和能量”这样的优点——把自己充沛的能量从不断在黑白屋内寻找“红色“的痕迹引导到打开房门，用双眼去看大千世界，跳出永恒时间的束缚，用更坚强的内心探索新的信息，大约就是2025年想要做的事情。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>再生产</title><link>https://holicjack.github.io/DynamicsTantei/2024/01/10/%E5%86%8D%E7%94%9F%E4%BA%A7/</link><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 23:30:01 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://dynamicstantei.wordpress.com/?p=136</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;"&gt;
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/mtsqAydsuhk?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;大概是近几年拖得最久的一篇年终总结。当然有很多客观因素的成分，不过主要原因还是不知道提笔（并没有笔）应该从哪里写起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和2022的苦大仇深不同，2023给我的感觉就像是一包从外面看不出颜色的Jelly Beans。每次拿起一颗放进嘴里，不使劲咀嚼一番甚至品不出吃到的是什么口味。从开始工作之后有意识地写年终总结以来（2017以降），今年大约是包含了最多混乱（中性）和变化的一年。一方面觉得很有必要把各种糖果的滋味按照某种流向排列开来，另一方面又苦于没有让自己满意的编排方式。随性的文字有如碎片化的散点，无法成面；喜悦和痛苦交织在一起，无法分清。不过总而言之，回放了一番2023，确实有某种旧生活收束和新生活展开的意味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我，再生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、燃料投下&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年写工作洋洋洒洒了几千文字。现在来看说不上是幼稚但多少也是感情宣泄居多。从现在的视角来看，2023年的很多痛苦的根源确实源自于2022年情感宣泄中的逃避选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放着那些虚无的文字不说，自己给自己提出的两点希望居然真的做到了。去年投稿博后的第一篇主要工作的经历有如过慢放的山车一般：从拒稿，到拒绝编辑，到再被新的编辑拒绝，到若干的荒唐的reviewer 1，到愤怒还击，再到12月27号一封预接收的邮件——从2021年7月第一次投稿到2023年底接收的这两年半，终究还是过于漫长而痛苦。去年的总结是这么写的：“把上一个工作按照自己满意的标准完成收尾”——至少在2023年这个任务终于完成了，多少算是兑现了给自己的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从决定更换领域之后，自己的主要精力其实都放在新的方向上了。7月去开了新领域的GRC，给了个talk认识了不少有趣而善意的人（至少表面上是的），有种重获新生的感觉。拜开会所赐，之后又跟美国和国内的若干课题组有了新的合作，多少不会再陷入“我做的东西缘何如此没用”的自暴自弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月恐怕是最难的一段时间——忙着处理搬家的事情的期间，审了3个多月的文章伴随着Reviewer 1一堆的“I don&amp;rsquo;t think so&amp;quot;打回到了手里。短短几周在苏格兰和英格兰之间跑来回，搬家，补实验，做poster，准备talk，还参加public engagement，现在想来都觉得能够基本上没出岔子十分不可思议。7月初开会的美签直到起飞前20个小时才issue，又要当天12小时火车往返伦敦，可能也是（希望也是）一生一次的经历。之后伴随的是被美联航丢弃的行李和开会时的崴脚，真的不想要这么戏剧化的人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还好，就像学术界大部分年轻PI讲的一样：it&amp;rsquo;s all about survival. 活着就好，就算是耳屎味的糖豆，里面也有维持身体运转必须的碳水化合物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月份跟老板商量自己手头新项目的时候，老板还在说赶快收拾收拾投个协会期刊完事儿了（扑克脸）。下半年一来自己做出了点新结果，二来老板出去讲报告反馈似乎不错，到了年底老板居然还乐呵乐呵地准备写个新grant。大约是为数不多的开心时刻了。“在搬家后的实验室做出下一步工作的骨架”——至少在2023年这个任务也完成了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年的目标倒是简单了：（1）手头的新项目能够进入第一次major revision的阶段；（2）我要写一份能看得过去的研究计划；（3）独立独立独立，至少要尝试过！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、罪名不定&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于自己多年的经历（n&amp;gt;5），我对英格兰东部某村真的是一点好感都没剩下。所以在知道可以搬到苏格兰某小城市之后，我脸上的兴奋的表情让十分担心抓不到人手北上实验室的老板都感到诧异。搬到苏格兰三个多月感受是真的不错，可能是来英国工作之后第一次有了“作为一个人生活”的感觉（相对于之前是学术系统一条可有可无的奴隶狗来说）。很多感想在乱七八糟意识流的嘟文里讲过了姑且按下不表，倒是换单位之后老板交给我的两个本科生给了自己极大的考验和成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两位本科生，姑且叫他们A君和B君，真可谓是哼哈二将。A君是个认真的小姑娘，凡是实验细节都要打破砂锅问到底——回头换个稀释的数量和体积就完全蒙圈，继续打破砂锅问到底。当然，有时候我不禁打，A君也会继续对着ChatGPT打破砂锅问到底。虽然有各种各样的不愉快，我的耐心终于还是在一次又一次的破砂锅中得到了锻炼和成长。A君最后的小项目做得居然很是不错，老板也非常满意，大约算是WinWin。B君的风格则是截然相反。从见面第一天的“我能不能每周只来半天”，到第一个月的两三周出现半天还不来组会，再到布置的任务下一周分毫没动美其名曰：“我觉得这么做没意义”；自己一度打算把他放弃。好在老板多少经验丰富，几个回合下来多少把B君的积极性从0.1%提升了100倍，把我的信心从0.1%提升了500倍——此番加持下，小朋友最后也算是取得了还不错的成果，至少把小项目做圆了。一个学期下来，确实自己也逐渐能感受到目睹学生成长的欣慰感。不过话又说回来，带学生消耗的精力真的不是靠回家躺平就能弥补的。一个学期自己的项目几乎没什么进展——下学期还是饶过我吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、待宵反射卫星斩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年在大脑里留下的东西有如一个大窟窿，一直窟窿到2023。支撑着窟窿不发生不断坍缩的行动仍然是读书观影看番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023的书不敢说精，但一定称得上少。从头到尾一共就只读了21本。要不是11月意识到事情不对疯狂水了几本推理恐怕要有不到20本的尴尬（说来我为何要如此执着于数字）。提到收束感，在读书中也有类似的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推理方面的话，暑假终于读完了北山老师的弹丸雾切系列。结局一本的质量无论是诡计还是系列故事都有极高的质量。作为读书的复健读了三本麻神，其实有点乏善可陈。一来开始习惯了麻神短篇的量产写法，二来是基本能看到麻神创作的本质了。之后的新作怕是只会更加像《独眼少女》那样应和市场式的为了崩坏而崩坏。年底读的《玻璃之塔》、《红莲馆》和《武家屋敷》其实都是自己2022年想读的书单——足以见得脑子里的窟窿多么可怕——整体质量都还算满意并不是浪费时间。特别是《武家屋敷》几乎补全了去年没有摄入的岛田素，作为2023的最后一本书蛮让人激动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他值得一提的书有三本。第一本是《中国农民调查》；这本书当年一出版洛阳纸贵，没多久就成为禁书。在现在这个时间点阅读不禁让人感慨“原来中国曾经也是有记者这个职业的啊”。文字其实非常朴实，故事本身极其触目惊心，读完之后的感觉就是“残忍”。第二本是微生物传染病的一本教科书《Schaechter&amp;rsquo;s Mechanisms of Microbial Disease》。几百页的资料有如江水滔天啃起来真的很困难。读完之后的收获确实非常大：既有病理层面上更多的了解，又不得不佩服各类微生物和免疫系统之间的博弈之精妙和伟大。第三本是陀氏大名鼎鼎的《卡拉马佐夫兄弟》。这本是去年一个很好的朋友强烈推荐我读的。我一直拖到今年年底才想到12月要见他，于是加速进程。无论是阅读过程还是读完后的细细回味都是绝品。确实是不朽名作。可能陀让人欲罢不能的点恰恰在于，在情节和人物构筑的悲剧的终幕拉下前总会在舞台上留下一丝理想主义的希望。在那些阴暗人性的罅隙中，隐藏着他对人类的爱和美德的永久追求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到爱和美德和希望，今年真的没少看吉卜力。《风之谷》依然是个人最佳。《铃牙之旅》大约是自己看过的新海诚里故事最完整的一部了。电影的几部话题作像《芭比》《奥本海默》《深海》《瞬息全宇宙》都还不错，不过基本上也都在观影过程中评价过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;番剧而论，首当其冲的是少女歌剧Revue！虽然是非常老的动画了，一口气补完果然是极爽。舞台的耀眼，音乐的美妙，意识流给人的冲击，再生产，わかります！贯穿全年的是从头补海贼王。和陀氏吉卜力一样，给人希望和描绘人性美好的作品自然是极好的。小时候看片段的时候就非常喜欢海贼王的画风。最前面的剧情紧凑，让人欲罢不能的想象力和不时投下的情感炸弹不愧是名作。巨人今年也终于完结，结局还是很让人感慨（我还挺喜欢的），有一种“啊一个时代就这样过去了”的感觉。今年还着重看了单车和石纪元，迥然不同的作品但都很好看！还是喜欢情感充沛，有大量的角色对一件事物/爱好本身100%亿投入的作品，连带着自己也能收获满满的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道明年有没有你英，也不知道明年还会有什么新番的惊喜。人老了（bushi）事情多了自然也没那么多精力扫番了。不过反正有那么多海贼王看，大不了看完了接着看火影（XXX）。总之越长大似乎越能意识到Jump的好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏今年从头到尾打完了折纸马里奥——简直是手残党的福音！剩下的时间还是很享受喷喷，喷喷3比喷喷2好玩好多！（复读）去年下半年在日亚上买了（号称是库存的最后一套）的NS版海猫初回限定实体。多年以后也算是终于给自己特别喜欢的作品贡献了钱包。新一年打算履行对自己的承诺：文章发出来了（做到了）就拆包从头推一遍！想必和当年追着每个EP打龙绘会是完全不同的体验。另外一个收束的大坑是Ingress。其实本来前年年底就想弃坑的，没想到年中开会的时候360天连续hack的奖牌断连了，让人非常遗憾。于是去年顶着恶心说什么也要把这个奖牌拿到。终于，在2024年1月6日，这个成就拿到了！Ingress虽然挺好玩的，但给我的感觉是十分容易让人分心（无论是旅行还是通勤）让大脑碎片化。可以想象的是之后一段时间需要考虑如何能够更好地利用空出来的时间。让它们像水滴一样回归到日常生活里滋润大脑可能也不错！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4、砸瓦鲁多&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年几乎可以说是憋了一年，唯一一次开会还染上新冠躺了一个多月。2023年不说是报复性旅行，至少还是跑了几个地方（包括搬家）。很久之前我记得自己写过，旅行对自己的生存是非常重要的事情，而且也是自己选择学术界的工作很重要的原因之一，所以这个意义上2023年让我非常快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时隔五年重新去了趟美国倒是没觉得有太大变化。波士顿的整体气氛还是蛮喜欢的。宽阔的街道，轻松的氛围。吃的确实比美食黑洞好太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最开心的一定是8月去日本玩。终于达成了多年以来去鸟取看柯南博物馆的心愿，并且还赶上了台风铁路全关闭。现场看了一场J-league并且在同一天达成了看星星的愿望！尽管在东京市郊感觉星空还不是最完美的，那种凝视天空，在黑色的背景中寻找闪烁光芒间联结的浪漫感，搭配夏天的微风和略带潮湿的草地，确实是立体性地感受到了“夏季的风物诗”。夏季风物诗打卡之二是京都的花火大会和大文字火。不得不说日本的烟花和庆典的组织性和趣味性真的让人特别特别羡慕。不过总的说来对于吃货来说印象更深刻的也许是烤内脏的美味（雾）。综合好玩儿程度我果然还是最喜欢东京。下一次希望能往南走一走，而且好想现场去一次甲子园（好怕被晒成黑炭&amp;hellip;&amp;hellip;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下半年回来工作前在香港呆了24小时。上一次去香港还是2019年，这一次感受到的是更大的压力和更空虚的内心。非常有趣的是身边的人只要跟学术圈有一点关系，都在疯狂建议如果独立最好考虑香港，是完美的大陆和美国的折中。在一定程度上我可能同意他们的说法，但身体的排斥感非常真实。我非常不喜欢一个空气中弥漫着“钱”，耳边嗡嗡着“钱”，见到人三句话不离“钱”的城市。对于自己来说，这种自发的空虚感和城市为了“钱”而拥挤的感觉实在是有点应付不来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年想去哪其实没想好，肉眼可以看到的忙碌让旅行计划更加不确定。下半年可能还去香港开会——彼时彼刻是否还会如此时此刻？另外一个拖欠特别久的工作是拿到驾照。之前一拖再拖就快拖到理论考试结果过期了。如果能拿到驾照也许会考虑找几个周末开车附近逛逛吧。另外可以考虑往返伦敦的次数，之前想看球——但瞧一瞧某些北伦敦烂队的近期表现又有点泄气！没事还有音乐会！&lt;/p&gt;</description></item><item><title>社畜化</title><link>https://holicjack.github.io/DynamicsTantei/2023/04/02/%E7%A4%BE%E7%95%9C%E5%8C%96/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 08:39:30 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://dynamicstantei.wordpress.com/?p=117</guid><description>&lt;p&gt;写作欲经常是不期而至的。不知道究竟是因为最近丢了自行车开始走路上下班，还是因为每天淅淅沥沥下小雨缺不见暖和的天气，精神又处在一种跳脱的状态。如果来比喻的话可能有点像被拔出来的断路器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己一向是不太喜欢春天的。如果深究最早的原因，可能是因为体质原因春天总是生病。今年比较意外地一直比较健康，虽然偶有头痛。以往比较严重的花粉过敏基本上也可以用抗组胺剂顶回去。这反倒要归功于天气了。另一方面，这也意味着没有办法再用身体原因来给自己的精神跳脱找到满意的借口。作为一个本能里存在刨根问底精神的人，这似乎又平添了一分不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;言归正传。眼看大学毕业已经10+年了，自己到现在为止还从来没有真正意义上体会过社畜的生活，可能是一种幸运的特权：时间相对自由，工作的主要意义不是赚钱，每天需要应付的人际关系基本也在各种职业里较小的一头。可既然是工作，随着工龄的增长，接触更多的人——或者说接触更多自己不是很想接触的人——是不可避免的；牺牲自己觉得有趣的东西来尽可能地维持现有状态也是必要的。因而日常的工作距离这种理想的状态也里土崩瓦解不久了。此曰工作性质的社畜化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前研究所里有一位我非常敬佩的日本博后，姑且称为T君。T君在某个精于研发某种技术的课题组，可惜这个课题组大部分的人比起技术研发，更乐于和周围若干灌水的课题组一起合作制造CNS文章。T君的外表可谓是很典型的一类日本研究者：瘦高瘦高的身材让人想到竹节虫，漫长而认真的脸上有一架圆角矩形的眼镜；平时的状态可以说是深居简出，就算偶尔在楼道里碰到也是一副沉浸在自己世界中不苟言笑的样子，基本上也不会有尴尬打招呼的环节。T君的学术做得相当优秀。按照当代成功学的标准，五位数的引用，作为技术开发者能够在N刊主刊发文章，获得本单位年度最佳研究者的冠名奖项——任何一条拿出来，如果放在一个深谙美式学术体系追求功名的人身上，怕都是五年内成为学阀的硬件。而T君本人则是完全不为所动，只是认真专注地做着自己感兴趣的事情。虽然在日常交际中很难感受到T君散发的能量，网络上的T君则是完全不同的光景：不仅对各种分子生物学/计算生物学的工作侃侃而谈，而且有着可爱的日本人推特式的话痨。会评价新的工作，会吐槽天气和食物，会毫不犹豫地评价政治事件，会沉浸在自我的探知和思考中，也会推荐最近新读的网文和轻小说。总之就是一个纯粹和潇洒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，T君因为一些生活的原因不得不离开这边的课题组。回去日本之后写了一篇翔实仔细的博客，一面记录了自己在这边做的三年博后的一些感想，另一面针砭时弊地指出某些生物学领域的弊病。这大约是我第一次详尽地了解T君本人对学术这份工作本身的思考。上周恰逢德国政界在推动一个让人难以理解的政策——所有博士后研究人员的合同时间最长不得超过三年（这里的问题和缘由复杂不做讨论），T君（一方面从学术体系的角度出发并不支持这样做）又给出了自己的思考“不是每个人都需要‘稳定’的工作，对于我来说，用永久合同把自己束缚在一个将来自己可能不再感兴趣的领域是很糟糕的事情”。此时此刻T君正在日本的另外一家顶级研究所以博后/合同制研究院的身份做新的方向（和之前在敝单位的方向有切点但几乎完全不同）。这种态度再一次让我肃然起敬——能够不去在意社会压力，真的贯彻只做自己喜欢的事情，是多么难得的事情！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在万事都要量化，万事都要讲效率，万事都要讲“进步”的当代资本主义生产关系下，T君这样纯粹的人越来越少了。就算是所谓“相对简单”的象牙塔内，充斥的也是夸张虚报，党同伐异，上下其手，满足自己的金钱和权力欲。我觉得这就是一种真正意义上跨越阶层的“社畜化”。社畜化的本质是以一种近乎洗脑的高强度精神压力为手段（即社会），逼迫每个个体不由自主地放弃自我的价值观，转而认同一套把每个人都看作数字的标准化价值（即牲畜化）。对于利润比较丰厚的领域，这一驯化可以通过金钱和物质来达到；而对于利润不那么丰厚的领域，这个驯化的核心就在于对“职业生涯（career）”的鼓吹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴随着个人主义的盛行，一种奇妙的“政治正确”在青年人当中已经流传甚广：“你需要有自己的一番事业，任何个人的发展应该有一套完整的职业生涯规划”。乍看之下这是极其有道理的一种说法，但我越想越觉得这和“我们每个人要做螺丝钉”的本质并没有什么区别。一个人的人格和存在是复杂的，而任何看似合理的“效率式”规训，都是以削弱本人的自我为代价的。这种来自于“职业生涯规划“的核心思想，在年青人中滋生出焦虑和恐惧，用一种自我洗脑的方式来剥削个体的价值（甚至不局限于所谓的剩余价值了）。个体的人生价值被若干个量化指标解构，再进行维度的压缩，基于此有利于金字塔尖的人进行批量化管理。用繁琐的公文语言和流程来“提升信息沟通准确率”，牺牲的是情感流露和人与人的联结。这里如果引入一些神经可塑性的思想，如此社会性的，不断强化的规训模式所得到的，正是大脑构造同质化的人类。就像养殖场的肉鸡，开心地被填喂，开心地被宰杀，不用思考存在意义的轻松感掩饰了失去的感知世界复杂的真正快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的审美也在向着“同一化”，“意义化”，“效率化”倾斜。看似无用而复杂的美的设计，成为了“应该被优化掉”的冗余。殊不知大自然和生命的美和强大，正是来自于几十亿年演化中积累的看似无用的冗余。学术界对ChatGPT为代表的AI的极力推崇让我感到极大的不适和恐惧：对人类社畜化的进程比我想象中的还要严重得多。它鼓励人们停止看似“低效”的对世界和知识的直接经验和感受，剪去看似”无用“的细节——一切对短期目标函数无用的信息都在优化中消逝，而这一过程只会进一步强化社畜化联结结构的普及。当全人类进一步同质化，那么距离我们走向“橙汁化”的“人类补完“也就不远了。——至少从当代流行的文艺作品中，那种百花齐放的感觉和回味咀嚼满口余香的细节越来越少了，留下的只有奶油味浓腻的爆米花味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我羡慕敬佩并且能够共情T君的执着。人类作为一个有如已经被社畜化恶性肿瘤侵蚀的机体，少数像T君和能够共情T君的人这样的存在，也许是人性能够翻盘的最终期望。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>謝肉祭</title><link>https://holicjack.github.io/DynamicsTantei/2023/01/02/%E8%AC%9D%E8%82%89%E7%A5%AD/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 12:21:46 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://dynamicstantei.wordpress.com/?p=90</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;"&gt;
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/n?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;今天查到的热乎乎的维基，才知道カーニバル居然也会写作汉字的謝肉祭。尽管就构词法来说确实有“食肉”的词根而恍然大悟，看到汉字内心还是不免受到一丝震撼。每年写总结的时候多少都要参考一下之前若干年自己写的东西，今年也不例外。对照去年的《Lost Nostalgia》和前年的《北风与太阳》，2022年的自己仍然不可避免地被席卷而来凶狠的社会风暴裹挟；像被龙卷风卷上九重天似的打转，转着转着就甩掉了一些身上粘稠的块状物（此处本打算写上污泥二字，后觉还是用中性词比较好）。究竟是好事还是坏事呢——无论是好是坏，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘉年华开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、咬手指&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的工作大概可以分成三个阶段：1-4月的布局是在苦闷的泥淖中不断挣扎寻求出路，5-8月的中盘搏杀是近乎疯狂的心跳曲线，在孤注一掷后的彻底失败，9-12月则是官子战试图祭出僵尸流失败之后，收拾心情从头开始。要真是以下棋的角度评价自己作为看客可真是精彩，只是作为棋手本身到年底几乎精疲力尽——输得不算太惨，棋形看得过去，一切献给艺术了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能就是因为过程是如此跌宕起伏，导致自己想要总结却不知道从哪里开始。从求道的角度，去年年底的心态大概还是有些许骄傲的：毕竟怎么讲也是投了个顶刊没被拒稿，看起来这项目还有得可救，加上对6月领域内大会的期待，总体还是一种“虽然看到了现实和自己求道之心不够成熟的全貌，但姑且还是觉得可以拼一把率先独立”的方向感。当然，现实基本是不会像人类所计划的一样发展的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.1 序盘： &lt;strong&gt;Data Never Lie&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实验科学的魅力就在于，无论你的假设多么简明，逻辑多么合理，故事多么漂亮，模型多么有创造力——实验结果永远不会为了谄媚你的努力而说谎。1-4月可算是让我体会了一把推理作品里的俗套：“我是多么想找出证据证明xx不是凶手，但越收集证据就越证明我是错的。” 对工作来说，我从博士导师众多闪耀的品格中学习到的最受用的一句话，怕就是某次组会讨论她轻描淡写说出的那句话：“Data Never Lie”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在回首，并非是自己的直觉出了问题，而是在前老板的冷暴力下，为了所谓的职业的利益，自己选择了回避工作中不扎实的部分。此处略去若干字对当代科学出版业弊病的论证，结果二轮，为了满足自己（更多是前老板）的一点虚荣心，我一开始的选择和妥协最终无法逃过自然规律的法眼。此所谓天网恢恢疏而不漏。在今年更加翔实的数据面前，此前更好“卖”给出版商的简明假设不再有生存的余地。在漫长的纠结后选择真相的我在和前老板肥皂剧般的拉扯中也认清了他的商人化学术风格的实质——此前更多的只是来自于其他人的叙述以及自己的一种模糊的感觉。另一方面，自己也更加深刻地看清了自己的本心，以及现在老板身上闪光的科学精神，也为自己之后的一系列决定奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.2 中盘： &lt;strong&gt;当代科研是同好会，是政治活动，但终究还是资本主义&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月份发生了两件事情彻底改变了自己预想的流向：第一件是是现在的老板明年要搬实验室，这件最多只是物理上有些操作的事情需要考虑；而第二件，月底的领域内大会发生的事情则是到现在都让我有种PTSD的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种领域内部的较小的学术会议嘛，我一直是比较肤浅地当作是同好会逛漫展的感觉：大家分享一下自己感兴趣的东西，交换交换马上要出的本子，展望一下未来可以做什么想法。而从比较私人的原因来说，自己上一次来开这个会还是6年前，正是彼时彼刻的那次会议让我感受到了这个领域是多么丰富多彩，充满活力和生机。因此，尽管这六年间在推特上看够了领域内某些人之间的骂战和没完没了的营销，依然对于这个领域有着一些期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是大人，时代变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从自己成就的角度，这次开会的结果不错，额外做了一次口头报告，大家也都还是抱以相当大的兴趣。但实际开会的感受则是真的让我不想回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逛漫展嘛，除了自己出东西以外更多的快乐自然还是来自于看其他同好是如何发挥想象力和创造力的，还有什么有趣的作品。这次开会的感觉大概就是，这个漫展90%的人都在磕没什么创意深度的作品里的同一个CP；原因嘛，当然是营销做得好，风投startup出版商纷纷涌入，那里有钱！最让我震惊的还是下面这件事：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我做完报告之后有个PI过来跟我说中午有几个做类似方向的人打算一起吃饭聊聊。一开始我还是蛮开心的，难得碰到真的同好不是？但从这次午餐一开始，气氛就相当不对：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过来跟我讲话的PI，A君，从一开始就在吹捧饭桌上其他3位抱团的rising star X君Y君Z君，显然是刚买了票还没上车；我边上的一位E君，很明显是刚刚开始搭上Y君的快班车，显得非常拘谨。X君主导着话题，期间基本没有什么正经的学术讨论，全都是XYZ君在分享如何搞钱，听得我是云里雾里。Y君还忍不住揶揄我：“你做这个方向怎么之前不跟我们说啊？”（面露微信表情的商业微笑）。我一介俗人，哪见过这样的友好洽谈，只能吓得默默吃饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于我有点忍不住了，于是试图挑起话题：“我们应该怎么接着发展这个方向呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一脸骄傲的X君红唇轻吐：“money.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A君立刻点头称是开始和XYZ君研究怎么搞钱分钱，E君继续默默吃饭，我浑身冷汗，觉得嘴里这一口水咽也不是吐也不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的时候幻灭非常简单，幻灭时刻只是最后一根小小的稻草。我还没有绝望到放弃梦想去地狱的那一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That&amp;rsquo;s it, enough is enough.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道是不是这番令人作呕的经历降低了我的免疫力，还是太多污秽的东西让我脆弱的精神实在承受不起；开会回来之后感染了新冠。高烧迷迷糊糊之间为数不多心里特别清楚的想法就是：与其呆在这样的淤泥里一辈子同流合污，不如在覆灭前坚持自己的理想，因而也就决定了明年和现在的老板一起搬家，离开这是非之地，从头开始学习一个新的领域。文章则是基于可靠的数据重新写了一遍，去掉了第一版那些前老板用来营销的噱头——果不其然某刊编辑对修稿直接拒稿。现在来看倒是一种对自己信念的肯定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.3 官子： &lt;strong&gt;何为汝求？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空之境界里有一段我特别喜欢的对话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「アラヤ、何を求める。」&lt;br&gt;
「―――真の叡智を。」&lt;br&gt;
「アラヤ、何処に求める。」&lt;br&gt;
「―――ただ、己が内にのみ。」&lt;br&gt;
「アラヤ、何処を目指す。」&lt;br&gt;
「―――知れた事を。この矛盾した螺旋の果てを―――」&lt;/p&gt;</description></item><item><title>自修课题</title><link>https://holicjack.github.io/DynamicsTantei/2022/10/18/%E8%87%AA%E4%BF%AE%E8%AF%BE%E9%A2%98/</link><pubDate>Tue, 18 Oct 2022 18:43:12 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://dynamicstantei.wordpress.com/?p=85</guid><description>&lt;p&gt;写东西这件事还真的得有感而发。等到有感觉冲到嘴边了，不需要太匠气，流水账一通反而有荡气回肠之感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情的起因似乎也是没有起因。真要说感觉和自己上半年蹭蹭蹭暴涨（并没有）的体重有点关系。痛定思痛之后决定来一期长期缓慢的减重阶段。俗话说得好，少摄入能量人就会容易暴躁。在我看来是否真正暴躁是由内因（身体状态）和外因（来自于环境的负能量）共同决定的。8月份的时候毕竟休假，身体状态轻松，环境也没啥负能量。于是能按部就班地控制好饮食，心态也不错。结果自从返工之后晃晃悠悠到现在，工作加码合并日照减少，高敏感人又开始受碳水化合物摆布了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对比之前两年，今年总体来说自己情绪的稳定性自觉还是有进步的。换实验室压力减小之后也不太会出现实验不顺就崩裂的情况了。总体情绪稳定之后就有更多一点的注意力去关注微观暴动的时候自己的脑子究竟是个什么机理。现在觉得与其说是瞬间暴动加剧导致系统缓存用尽，更像是没有演化出正常的暴走解离方法，使得小的微爆解决效率低，隔一段时间碎片多了就搞不来了。如果在体内内置一个开关，按下去就可以屏蔽高强度暴动电信号的话——说不定会因为过度使用而按到死（雾）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过玩笑归玩笑，我自觉在广义的节制意义上做得其实蛮好的。最近来说就算是工作也基本在贯彻除非有合作者催人否则绝对不干超50小时的精神。一个多月下来感觉不错，精神状态比一年前浑身散发阴郁气息要好很多。但作为敏感星人，终究还是会在没有主观意识的情况下自觉吸收环境里一切肉眼可见和不可见的负能量“化为己用”。（请叫我吸尘器！）微爆的次数也不少。对类似情况，不少人的建议是“转移注意力”嘛！诚然，这一条对于大量无端的焦虑心态有很大帮助，唯一的问题在于——转移不出来啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对自己来说，转移注意力这件事本身是需要注意力的。而每天从睁眼的第一秒开始，蓝条就在以各种方式流失。往往等到真正需要转移注意力的时候，已经是没有注意力的结果了。就像一个在异世界战斗了20年仍然学不会看情况放治愈魔术的法师一样蠢（是的这就是在cue灰与幻想的格林姆迦尔）。这个意义上感觉自己耗蓝可能是从小到大成长过程中养成的被动习惯。最严重的时候大概确实是本科期间（此处有老生常谈又臭又长控诉某（些）大学某（些）学院某（些）实验室的文字，略去不表）。之后是一个逐渐回复的过程，但更类似于基础水平的缓慢恢复（类似于小破离子泵慢慢泵），没有找到真正合适的对症下药的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恐怕这就是自己下一个阶段的课题吧。保守估计每天被动流失的蓝条应该至少够读完一本推理的（什么破量词！）。这么来计算自己在耗费蓝条上真是挥霍无度大手大脚没有节制（喂！）。去接受更多的工作是过去尝试循环利用流失蓝条的方法，但后来发现这是来了一招饮鸩止渴搬起石头砸自己的脚——它虽然减少了进入蓝条流失的状态的概率，但是却严重降低了从蓝条流失状态进入正常状态的概率。也就是说：虽然无效流蓝的几率有效降低了，使得自己的蓝使用率变高了，但经常出现间歇崩坏的状态。从系统健壮性（哪个空耳人翻的”鲁棒性“！）的角度来考虑，这自然是万万不够的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从设计通路的角度，这时候就需要一个进入流蓝状态之后能立即进行反馈并提升跳出概率的机制。之前试过手机上玩儿空当接龙，后来经过许多尝试发现空当接龙最妙的用处是在自己需要长时间专心思考的时候用来分散过多的注意力，很好用，但是是用来缓冲思考状态的，因此pass。刷象（10年前的微博，5年前的豆瓣）曾经有类似的效果，但因为众所周知的简中原因，现在这种行为基本是拆东墙补西墙——主动支付大量蓝条来抵消被动流失的蓝条，不可取！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研四的时候尝试过看闲书——对自己来说自然就是推理了，并且从结果上效果不错。现在不能用的核心问题还是时间变贵了。看书虽然有效，但是读进去之后还是不太喜欢抽身的（很累）。剩下的选择不多了。博士当拉拉人的时候也试过肝loveca，现在老了肝不动了。另外抽卡游戏果然还是不能带来足够的满足感&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么一想——好像很久没什么新的觉得好嗑的角色或者cp了。也许只有嗑嗑才能拯救aji人的蓝条！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;努力吧，嗑嗑去吧！&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>